[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (81)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (80)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合已延期
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

lm

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

2022卡塔爾世盃外C組

2020-10-08 伊朗 vs 香港
2020-10-13 香港 vs 伊拉克
2020-11-17 巴林 vs 香港

2020亞協東亞區

已決定延期舉行。和富大埔終止參與亞協賽事，就亞洲足協（AFC）如何處理球隊退出亞協盃的情況，根據亞協的比賽章程（Competition regulations），如大埔於賽事開始（Commencement of the Competition）前退出，將被罰款1萬或2萬元美金。AFC可決定由另一球會補上該席位，或更改比賽制度。

相反，若大埔在賽事開始後才退賽，除會面臨2萬至10萬元美金不等的罰款，也有機會被禁止參加亞協盃兩年。而AFC亦會直接取消大埔所有比賽成績，意味分組賽由餘下3隊競逐。詳情有待AFC公佈。

港超聯

和富大埔、標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

本季餘下賽事將不早於八月中復賽，並預計於十一月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

此外，就球會早前反映希望爭取政府支援，經本會與政府積極跟進後，已成功取得政府資助，球會無須支付早前於二月及三月期間閉門作賽之賽事所需費用，以及球隊相關之訓練場租。

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：鑑於疫情之下令全球轉會窗變得比較特殊，香港足總已經和國際足協提及本地球圈情況。足總建議的註冊球員時段為8月4日至10月26日，即是擬定中下半季復賽時段，季中轉會窗則是2021年2月23日至3月22日，此一建議仍然在等待國際足協回覆之後再作調整。足總建議，新球員可以踢下半季聯賽復賽，但不能在3個盃賽決賽倒戈。（From：巴士的報）

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威、林嘉緯

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（傑志，外借回收）
Out：費蘭度、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）

東方龍獅
In：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄亞高、伍啟睿

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然

標準流浪
In：
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）

香港外流球員討論區 (26)

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年4月）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

冠忠藍區勾結黑警

南區死忠 Southern Ultras
自從球會早前引發起關公災難，我地自己內部骨幹成員已經討論左整整一日。好坦白講，南區死忠係一個大家庭，年齡由三歲到八十歲又有，唔同背景、立場既人都有。當初成立南區死忠既原意就係:「Football without "TRUE FANS" is NOTHING」

我地只係一班普通南區球迷，為球隊熱血, 南區去邊度比賽就去到邊支持。歡迎熱愛南區既你加入我地呢個熱血家庭！撐要激情！反要理性！

我地設立呢個立場就係純粹想凝聚一班入場睇南區既街坊球迷。而對於近日不斷有熱心球迷想問我地南區死忠既立場或者睇法，我地一直都未覆係因為我地諗唔到點樣回應。直至依家或者可以咁講:「支持抗疫做運動，反對濫用暴力對待市民。」始終，南區死忠係一個支持南區足球隊既打氣團體，我地無咁既權力去左右會方既決定，我地最多都只係喺觀眾席上嗌「我愛4-3-3」或者「5個入球，缺一不可」。只要你係熱愛南區足球，不論立場、背景，都可以成為南區死忠既一份子。

去到最後，小編相信，黃藍是政見，黑白是良知，喺大是大非面前，希望大家依然可以冷靜地落每一個判斷同決定。撐要激情，反要理性！

唔能掂 個妹仲話想出黎選美 笑大人個口

右邊都 你d口味

渡緊假，門口有呢兩條女，粗粗地都食用住先既，唔通自己打飛機咩

推

當年今日 Exactly三年前
香港 vs 約旦
陳偉豪港隊告別戰

Ok
交比你拯救世人

下年超聯係咪唔會有大埔

一般la

唔算太靚囉，不過真係唔係選美個類型

佢個妹真係好撚唔掂

LM

留名

不如我晴去選
阿妹去助選

來得合時：外援補強鋒線華將主守
19小時前

辛祖（左）尚處當打之年，配合新入籍兵，有助提升港隊攻力。資料圖片
A
A
A
雖然曾有前港腳批評現時香港足球代表隊越來越少本地球員，但過去十多年，本地青訓發展並不健全，尤其攻擊球員缺乏，入籍兵及混血兵相繼出現，有望在今年及明年成為港隊成員，可補這方面不足外、更重要是提升港隊的疲弱攻力。

隨着陳俊樂、梁諾恆、徐宏傑及黃威等接棒，加上羅梓駿、孫銘謙及鄭展龍等小將漸追上，還有葉鴻輝及黃洋等元老，港隊已有基本華將班底，而港隊近年對亞洲一線隊已證明是難纏的對手，陣上不易輸波，只是要取勝同樣不是易事。

港隊中後場除有當打華將，亦有艾里奧、羅拔圖及丹尼等具經驗的入籍兵，防守力有保證，除陳俊樂、黃洋及黃威等，還有謝家強及林柱機兩名混血兵有可能在短期內完成領取特區護照手續，中場調動及戰力可望提升。

港隊過去再三證明防守了得，可是入球能力有限，進攻明顯是弱項，而即將可成為港人的幾位新「兵」，除迪高及基頓等屬守將，其餘費蘭度、蘇沙及勞高等同為攻擊球員，配合尚處於當打之年的上一批入籍兵如艾力士及辛祖等，攻力料有所提升，而部份球員過去曾在傑志合作，已建立相當默契，亦熟悉各自的踢法，或有利於港隊在餘下三場世盃外，以至稍後的亞洲盃外圍賽爭取成績。
記者：曾雁平

仲丹尼叔叔
4張都黎

到今日都仲係香港頂級既
當年既大把左閘勁過丹尼，點知到今日都成真唔到

方柏倫同黃梓浩收左皮

好想揾翻當年邊個講呢句先
我仲記得佢連一個勁過丹尼既都數唔到

保贊?

陳俊樂助攻中超神射手 梁諾恆熱身賽遇强敵

據内地媒體透露，中超中甲有望於7月中起逐步開賽，各隊為備戰正積極加緊訓練，分別效力中超廣州富力和中甲梅州客家的港將陳俊樂和梁諾恆，近期亦頻頻於熱身賽中登場，其中樂仔於周六(6日)面對廣州恆大一役，更為球隊交出助攻，表現亮眼。

廣州富力早前先後與上海申花和深圳佳兆業等中超强敵進行閉門熱身賽，陳俊樂都獲得上陣機會。而面對同區宿敵廣州恒大，「樂仔」正選上陣兼踢滿全場，更於上半場交出助攻，造就中超神射手艾蘭沙維為球隊打開紀錄。今仗與陣中另一主力迪比利一齊坐鎮中場，「樂仔」坦言很欣賞這位比利時球星：「佢護球能力好强，所以喺佢身邊攞波好舒服。我哋左右一人一邊，一個上另一個會墮後。」最終廣州富力以1比2僅負對手。

至於效力梅州客家的「細佬」梁諾恆，亦遇上加盟以來最大挑戰。梅州客家與中超新軍深圳佳兆業友賽，上半場已落後1比5，「細佬」下半場入替，獲得45分鐘上陣時間，最終球隊以3比6不敵對手。他形容對手實力强勁：「佢哋(深圳佳兆業)一向想沖超，所以買人都係中超級別。比賽節奏比香港快，但呢幾星期都適應咗。」他透露球隊近期有機會約戰廣州富力，但比起與港隊戰友「樂仔」碰頭，「細佬」坦言更期待聯賽能盡快「開咧」。

佢護球能力好强，所以喺佢身邊攞波好舒服。我哋左右一人一邊，一個上另一個會墮後。

樂仔跟支超版舒服哥學踢波就fit啦

可以同前英超級既中場學野 丹比利啲cool波真係好穩 希望樂仔可以偷到師
btw今時今日既樂仔勁過支那戴未

Chen Junle

個名柒到

記憶中係一個羅迷

Cathy 介紹葵涌廣場

跟本唔係防守了得
而家防守差所以唯有堆晒10個係後半場
如果正常防守好5-6個人就夠
咁就多啲人手去進攻
好似EAFF咁

最高級球隊基本係3防守7進攻 就算退而求其次都應該起碼5-5 但而加大部分隊都係3攻7守，勁d嘅隊先4攻6守

體路
陳肇麒陳偉豪各有路向 南華亞協盃四強11人去哪兒？

過去數天，兩名港足一代人物各有路向，前隊長陳偉豪承認考慮參選立法會體育、演藝、文化及出版界，一代中鋒陳肇麒上星期六（6日）就宣布結束18年職業生涯。2人除了在港足並肩作戰多年，亦是南華在千禧年代的標誌性人物。2009年底，他們帶領南華躋身亞協盃四強，次回合主場一仗更令大球場高掛紅旗，只是最終功虧一簣。當年正選上陣的11人，在陳肇麒和陳偉豪以外，各人現時又身在何方？

該季初加盟南華的巴西射手卡里祖於當屆亞協盃八強攻入一球，到四強次回合多次攻門均無功而還，上半場更曾被對手於禁區內剷跌，惟球證並無表示。卡里祖2個月後一度因合約問題離隊，半年後重返南華效力半季，之後再被借往天水圍飛馬。卡里祖於香港保持不俗入球率，平均不用2場就能取得入球。卡里祖2013年重返巴西，同年再到墨西哥甲組球會施拉耶，現時效力墨超球會華雷斯。

能任左閘或左中場的郭建邦該季尾當選最佳年青球員兼成為最佳11人，再與歐陽耀冲一同前往英超的熱刺跟操。不過郭建邦與南華到2014至2015年球季關係交惡，傳媒指他遭球會無限期雪藏，最終季中被借往東方。2015年，郭建邦加盟飛馬與多位舊隊友重逢，但其後爆出「假波」事件，與李威廉、陳柏衡、鄭禮騫及李家豪被控多項控罪，最終與後4者一同脫罪。他今季曾為甲組球會景峰上陣2場。

李海強

南華隊長李海強於當年的四強曾經攻破科威特SC大門，但被旁證指越位在先，引來球迷及主帥金判坤批評。李海強2012年中離開南華轉投屯門，一季後再加盟東方沙龍。2014年7月，李海強宣布「掛靴」，翌年成為深圳宇恆主帥。李海強之後轉教梅縣鐵漢，去年執教中冠的深圳壆崗，季尾成為其中一名「優秀教練員」得主，不過球隊今年4月宣布改由張兵擔任主教練。

文彼得

足球, 足總盃, 香港飛馬, 東方龍獅
文彼得（圖：體路資料庫）
後防「萬能老倌」文彼得2013年離開效力7年的南華轉投東方，不過因傷患問題而未受重用。效力2季後，文彼得轉任飛馬領隊，2016年一度因球隊涉「假波」案令人腳不足，而重新註冊成為球員，更曾在11月對大埔的聯賽任正選。今季文彼得上任成為飛馬主教練，帶領球隊在球季暫停前位列第7位，同時亦為甲組的上陣7場。值得一提的是，文彼得曾與陳肇麒、郭建邦、梁倬軒及李威廉組成樂隊「Red Force」，並推出過迷你專輯《紅色力量》。

雷文

文彼得（左）及雷文（右）（足總圖片）
與卡里祖同樣在季初加盟南華的雷文效力不足半季就離隊，重返家鄉巴西的哥列迪巴。雷文回到巴西後繼續「浪人」生涯，先後效力5支球會，當中年期最長是2012至2015年的戈亞斯，並曾協助球隊兩奪州際聯賽冠軍。去年中與Brasiliense-DF約滿後，雷文再未有新球會，網站「transfermarkt」指他已經退休。

潘耀焯

潘耀焯（圖：體路資料庫）
綽號「細焯」的潘耀焯是正選11人中現時與南華仍有直接關係的唯一一人。他2011年轉投「升班馬」深水埗，翌年再加盟飛馬，最終在2012年8月宣布退役。曾為港足上陣62場的潘耀焯退役後成為教練，先後任教沙田及東昇，現時擔任南華主教練。

卓卓

卓卓2016年復出首場面對舊會南華，與陳肇麒短兵相接。（足總圖片）
港足其中一名經典入籍兵卓卓同樣在季初加盟南華，旋即成為後防重要一員。不過他在翌年被外借至飛馬，再在2011年球季轉投晨曦，不過因請假問題被球會暫停支薪。能出任中堅至前鋒的卓卓2013年轉到澳洲出戰業餘聯賽，3年後復出加盟標準灝天，於聯賽上陣5場。曾為喀麥隆出戰奧運外圍賽的卓卓2006年入籍香港，為港足上陣29場。他現時是標準流浪教練團成員之一。

利偉倫

利偉倫退役前效力太陽飛馬。（足總圖片）
當年代替停賽的李志豪出任右閘的利偉倫在南華效力1季後被借至飛馬，到2012年正式加盟。效力1季多後，已成為球隊副隊長的他決定掛靴，並在13年10月26日對屯門的聯賽上演告別賽，射入「埋齋」一球。利偉倫當時轉任球會青訓教練，同時亦與朋友合作做生意。不過他繼續有在甲組球會作賽，今季為東區上陣11球。

張春暉

張春暉（圖：體路資料庫）
曾因「襲擊致造成實際身體傷害」入獄的張春暉復出後繼續為南華把守大門，該屆亞協盃的表現亦備受讚賞。效力多2季後，張春暉轉投晨曦並再次在亞協盃分組賽上陣，惟僅效1季就回歸南華，再在半季後轉投南區。不過南區在該季後選擇棄戰新成立的港超聯，張春暉一度離開職業足球。到2018年季前，飛馬宣布羅致復出的張春暉。然而在去年11月5日，飛馬宣布因紀律問題與張春暉提早解約，他與張志勇於飛馬與南區的聯賽中誤會導致失球。

金判坤（主教練）

金判坤（圖：體路資料庫）
人稱「Kim Sir」的金判坤當時除了擔任南華主教練外，亦兼任港足主帥並帶領港足晉身東亞錦決賽週。亞協盃四強後2個月，金判坤與港足贏得東亞運男足金牌。不過到翌年底，他辭任南華主教練並改任港足青訓教練。2012年金判坤接替摩力克暫代港足主帥，半年後正式再任主教練。出任此職4年多後，金判坤於17年底宣布離開香港，重返韓國擔任足協技術總監，其後成為足協副主席。

未來港隊陣容

蘇沙
費7 樂仔 WW 迪高/ Sean 均仔
傑仔 細佬 羅素 羅垶

輝

未來前中後都至少一個入藉兵架啦，辛祖、艾力士之流應該唔會再入選，而雙至三至防中就基本盤，個陣應該都係會維持係4-5-1或者4-2-3-1

至於效力梅州客家的「細佬」梁諾恆，亦遇上加盟以來最大挑戰。梅州客家與中超新軍深圳佳兆業友賽，上半場已落後1比5，「細佬」下半場入替，獲得45分鐘上陣時間，最終球隊以3比6不敵對手。

冇細佬1：5
有細佬2：1

依個陣正路
估計 均仔，辛祖同水彈大有機會係輪換陣容

打西亞佬ww無咩用，陣容：
蘇沙
費7 樂仔 迪高 Sean 均仔
傑仔 細佬 羅素 羅垶

輝

如果樂仔今季中超上到輪換，就fit哂，佢位置可以推前少少，唔會好似以前只係工兵

之前件許許許出哂ig post反擊架
依家咪又係去做畜生
因住跳斷咗對袋鼠腳呀

見錢眼開好正常

傑仔同羅梓調轉好d 羅梓打左好剎食 下下fake到對面d人以為佢左腳 點知比佢推左入中路 好幾球都係咁 亞洲少逆足閘佢地應付唔慣

如果係我 我會sean搭羅素用matt lam打中場

邊隊好

由於港超各球會已成軍，今年1月由東方龍獅來投的林嘉緯難有容身之地，不過他仍想延續球員生涯，未有退役打算。

去跛馬

晉鋒

「港甲星爵」是現年25歲、來自歐洲塞爾維亞的球員Ivan Maric，效力球會景峰，司職後衞，有指他表現不錯，在今季賽事腰斬前，替景峰上陣10場入了4球。由於Ivan目前不是球星級數，收入有限，月薪約萬多元，但有教小朋友踢波賺外快，球會更有提供住宿。

佢人工OK，有幾萬蚊。佢好勤力，唔好以為佢好窮！

男友因疫情關係要停賽，加上思鄉情切，將離港返鄉探親兩個月

隱瞞係10億千金！黃文意秘撻港甲星爵：佢養埋我

我周街搵靚女問路又唔見得

辛祖肺炎前fit撚到 點都值後備囉

HK war criminal

2020 港隊夠唔夠泰國秋?

港甲都屌36D
大家點睇

好少喺CCTVB見到條女

返垃隊又得，，返傑都得，況且三林走晒，再冇籍口

Your face your fate

好似星爵咁On9?

唔理你好唔好，只要你係鬼佬

BTW，呢句係邊個講，唔記得左

返傑啦，不過應該無正選，輪換機會大

有錢咪fit

又bin
當時三個西班牙兵，大家最唔睇好丹尼
但去到2020年丹尼仲入選緊港隊
反而佐迪同列斯奧已經無份

因為香港真係好缺乏閘位

Fake news 聰

因為香港真係好缺乏有質素閘位

丹尼虐老傳說

True乜鳩fake news聰

球員離隊平常事，希望大家好來好去

見到有啲kidchild 好似陳x文嗰啲，見球員離開又鬧又盛，真係好肉酸，何必呢

丹尼幾時退休

本來有嘅不過得罪人多

50歲

林嘉緯稱現正與一些球會溝通，研究轉會事宜。今季尚未完結下，富力只履行合約數月。

楊正光稱：「我已盡力了，我自去年季初起，一直極力推薦林嘉緯。」

艾華嫂：擺街站見佢拎住兩大支水，出於好奇撩佢講嘢

要供樓，人工夠唔夠

條撚樣去到邊都見到佢

緊係true大把左閘好過丹尼

鬼佬+靚仔
做乞兒都食到女啦

嘉緯返傑志收啦

踢畜力搵幾個月快錢仲要踢得少

審計報告亦點名足總需提升市務及傳訊委員會（MCC）的管治。袁文川解釋MCC最初由其中一名董事提出成立：「以我記憶是2011年成立，當時是因應其中一名董事建議成立一個獨立的委員會負責，是先組成委員會再草擬職權範圍、很簡單兩句而已。」不過梁繼昌指MCC由2014年中起的5年內未曾開會，形容是「名存實亡，完全幫不到足總推廣」。袁文川透露2014至15年的MCC主席因事全年告假，到2015年換屆後初期曾經開會：「但會議方式與其他會議有少許不同，透過通知去處理事情，現在從電腦伺服器找到議程得知曾經開會，都是事後才找到紀錄。」

他續指MCC主席2016至17年長時間離港，到前年辭任董事令MCC需要重組。貝鈞奇解釋MCC內有不同界別名人，未必肯到足總開會，令部分會議紀錄不齊全。審計署署長朱乃璋形容民政事務局對MCC寄予厚望，署方於是不厭其煩希望索取會議紀錄審查，惟發現足總未能提供齊全的紀錄而「無法確知該會如何有效履行其職能」。

足總2013至2015年度市務及傳訊委員會成員

足總2015至2017年度市務及傳訊委員會成員

我就係想知蘋果會唔會報呢段
睇死佢咪淨係淨係講胡子慶許國定
家下徐英偉楊德強咁

佢邊忽似星爵

胡子慶現身

已確定於6月底約滿離任的胡子慶承認疏忽，「我睇文件時未夠仔細，沒發覺出錯，現認為是有不準確的地方。」石禮謙及後回應，指出胡子慶年薪逾百萬，應有責任監管足總講真話及提供事實。

錢已袋

楊德強都戰狼上身

體育專員楊德強繼續為足總護航，稱不要抹煞足總工作，而政府亦不能直接干預足總內部事務，如違規可能像科威特及印尼般被暫罰停會籍。

無限課金比佢地出糧，但仲用緊90年代老細足球思維去管理，梗係冇咩會議紀錄啦。

笑撚死 告去afc囉

其實真係唔好抹煞左足總中層, 基層員工努力, 冇左佢地頂住, 香港波可能一早冇左。

想像下, 如果冇左CEO(假設年薪300萬)同胡子慶(假設年薪100萬), 當足總基層同中層有50個職員, 每人一年可以出多8萬蚊人工。咁樣先係真正用政府錢支援到真正幫緊香港足球工作嘅人。

冇左ceo 同呢個機構管治總監, 我好肯定香港足球唔會死, 但冇左下面班員工, 香港足球就真係會死。

好多前線出咗好多力

屌你老母一早想收你班足總高層皮，攬炒囉

不過始終足腫係ngo
好多野要跟lcsd太死版
改革第一步可能真係要成立港超私人公司
可惜港超年年蝕錢無咩希望

退稅！退稅！退稅！退稅！退稅！退稅！退稅！退稅！ 政府話過可以考慮 咁就要逼佢出到個plan同時間表！！！

政府難處在於俾左你足球退稅, 其他體育項目又會跟住要求退稅, 跟住再到其他藝術, 音樂項目。再者, 足球的確可以計作一盤生意, 係有機會賺到錢, 咁樣俾退稅又會引黎好多反映

洋腸已經贏左起跑線

海狗公園都可以重開

咁港超應該不遠矣

所以開賭實際啲
不過唔知點解馬會唔肯

【克服傷患】香港U23 - 林樂勤

作為一名運動員，要面對同埋克服種種嘅傷患，其實係在所難免。

不過對於今季季初因為十字韌帶受傷而需要動手術，因此長期缺陣嘅林樂勤嚟講，日前參與香港23歲以下代表隊嘅首課操練， 呢一課都真係有幾重大嘅意義。

「其實今日係我做完手術之後，第三次掂返波，再加上好開心可以返嚟香港隊練波，又可以同啲由細識到大嘅朋友一齊再踢波，所以真係好高興。」缺陣港超比賽多時嘅「Jordan」，喺收操之後就有以上嘅一番感受。

「其實當初受傷嘅時候， 我知道我將會遇到一個非常嚴峻嘅挑戰，但係我從來冇視受傷為一場大災難。我仲記得第一年踢港超嘅時候，自己表現得唔錯，但係到第二年就冇乜上陣嘅機會。受傷同缺乏上陣時間，兩者其實喺我心目中都係差唔多，因為你始終都係需要樂觀去面對，努力做Gym或者投入操練，令到自己可以重新企返出球場。」「Jordan」嘅樂觀性格同埋正能量，絕對可以從佢嘅說話中感受得到。

另外，「Jordan」又提到，話作為一位運動員，心態最緊要正面。「如果冇得落場就埋怨教練，比賽受傷就怨天怨命，咁樣其實係冇作用，因為作為運動員，只有你先真真正正可以幫到自己。就正如你想贏到對手，首先要先贏自己一樣。所以對我嚟講，受傷只係我運動員生涯裡面嘅其中一個挑戰，而我需要做嘅，就係徹徹底底將佢克服！」

曾經代表香港參加過去兩屆亞洲足協23歲以下錦標賽外圍賽，「Jordan」就講到明話好希望可以入選到U23最後大軍名單。「幾年之前自己第一次參加呢項比賽，我仲記得當時外圍賽係喺朝鮮進行，同組對手有朝鮮、老撾同埋中華台北。結果我哋以三戰一勝兩和不敗嘅成績完成小組賽事，差少少就出到線；至於上屆喺蒙古舉行嘅外圍賽分組賽，雖然港隊成績唔理想，無緣晉級，但由於下一屆始終係自己適齡參加嘅最後一屆比賽，所以我都希望可以盡全力爭取入選， 幫助球隊帶到啲驚喜成績畀香港球迷。」

#香港勁揪 #U23 #U19 #香港隊 #Youth

要好好地包裝下
例如話呢筆搞足球嘅錢係一定比例推廣女子足球嘅地區足球嘅青少年嘅少數族裔新移民嘅

其實佢可以講佢鼓唔鼓勵發展架姐 唔知大家有冇留意 其實政府成日都會喺唔同行業提出稅務優惠, 例如上年嘅R&D 理由就係支持同埋鼓勵科技發展, 要搵理由真係唔難

政府唔肯 (講出黎嘅理由為不鼓吹賭風)

好似係話政府唔肯
因為要再立法先可以俾馬會接受投注本地波

你都有道理, 特別最近咁多funding, 可以試下用matching fund 形式去資助

其實少數族裔嘅人口都真係唔可以睇少

最緊要代表香港資格

有心機嘅手足可以睇RTHK重播
政府帳目委員會公開聆訊， 足總回應陳淑莊議員提問

唔係啦 如果隊佢地個community嘅隊踢港超 都應該幾多人會睇

海洋公園都開得
球場都唔開
係香港用足球搵食真係慘

可能政府覺得港超入場人數多過海馬公園

批俾海洋公園筆錢 夠個垃圾足總搞216年波

可能真係
不過啲教練先慘
好似又無咩補貼

都夠20幾年港超球隊總班費

大支水
Once you go black

專欄輪住嚟 呢3個都冇會簽咁奇？

如無意外，港超聯將會喺8月中重開，踢埋下半季賽事佢，好多隊依家都好積極咁組緊軍。之前講過今季先嚟香港嘅新面孔，同將會喺8月夠期申請轉本地嘅巴西兵，大部份都有着落喇。今次就講吓3個喺上半季都有表現，但竟然到呢一刻都未有班落嘅「好波之人」。

今季前重投佳聯元朗嘅祖連奴，上星期已經同老婆Larissa飛返巴西，臨走前佢都有Send msg畀「大頭」，問我仲要唔要巴西咖啡，等遲啲佢返嚟攞畀我。咁開心？以為佢已經搵到新球會，但原來未！「未有呀！仲努力緊，我自己有問，法比奧亦幫緊我，但到上機前一刻都仲未有回音，但我唔會咁易放棄嘅，一定可以再返嚟香港。」祖連奴上半季喺「橙軍」踢咗12場正選4場後備，入咗5球，表現都算唔錯，除非要求好高，如果唔係都應該有會搵嘅。

但講到應該，慕沙同勞高兩個更加應該有會搵！上星期二起程返巴西嘅慕沙，今季喺東方龍獅外借咗去香港飛馬，兩隊夾埋踢咗11場正選3場後備，總共入咗7球，當中包括喺「足總盃」8強戰5比4淘汰佳聯元朗，個人獨取4球兼做埋MOM，踢法非常實際，巨型班可能未必啱發揮，但中型班絕對啱使。

勞高上半季喺和富大埔踢得唔算多，各項賽事夾埋踢咗10場正選4場後備，入咗3球。佢有幾好波，隻左腳有幾堅，唔使「大頭」多講，佢最值租係喺8中就可以申請轉本地，但奇怪嘅係到呢一刻佢都仲未有班落，其實會唔會已經有會簽咗佢，只係我唔知咋？

大頭

勞高都未有班落

呢條賤種走啦.

應該係壓佢價姐

同tomas一樣 壓哨先簽

勞高呢條撚樣當年踢東方個人幾撚閪. 唔會忘記佢.

無嘢係大頭唔知掛

大佬呀得6隊點接咁多呀

有咩例子

踢甲組咪得

大頭又幫外援搵工

畜力竟然唔簽

簽佢咁炒邊個

慕沙冇班落好正常

當本地喎

當本地踢到亞協實有人爭
時間問題

域奇波啱用
但已經唔再係域奇波

野狗大報敢唔敢講成季贈票多過正票入場係咩隊？
審計署報告指出2018 年 3 月的港超聯賽事，有 370 人持贈票入場，比持正票人數多一倍係邊場？

陳淑莊質疑，延續聘任沒有適時通知民政局，「CEO resign 唔洗通知HAB （民政局）？」楊德強表示，在3月收到足總信件決定同意，但承認在2019年12月獲悉對方將會離職，更一度口啞啞，未能反應過來。

梁繼昌批評，「市務及傳訊委員會」多年來無明確功績，形同虛設，董事會設定新委員會時，應視乎其實際職能及效率才決定。

黃到金你都鬧？又分化？

梁繼昌根據足總的實際收入表，直指這種模式並沒有顯着成效：「從門票、贊助等等嘅收入，除2014至15年後一路落都係少得可憐，做咗咁多嘢，成立小組都係得單位數嘅百分比，真係唔能夠接受。」他直言足總不能只「攤大手板問政府攞錢」，應設定有效及可行的方法尋求贊助。

冇工作即係冇犯錯
冇開會即係冇程序
冇賺錢即係冇嘥錢
鬧乜？

石禮謙：「係唔係做漏咗？定發夢嗰陣唔記得擺落去？」

有傳媒問及足總是否會為剛掛靴的香港隊前鋒陳肇麒舉辦告別賽，貝鈞奇指以往做法都是由球會為球星舉辦告別賽，例如精工為胡國雄，愉園為劉榮業、鍾楚維，晨曦為山度士等。不過他說足總會考慮各種意見，全力支援賽事上演，又感謝陳肇麒多年為本地足運的付出。

帳目委員會聆訊 議員質疑足總市務及傳訊委員會欠紀錄
2020年06月08日18:00 最後更新: 18:09

除了足總機構管治總監胡子慶首次出席，另一話題是關於足總市務及傳訊委員會的工作。

立法會帳目委員會周一(6月8日)再次就審計報告的問題和足總管理層對話，除了足總機構管治總監胡子慶首次出席接受質詢，另一話題是關於足總市務及傳訊委員會的工作，有議員質疑該會連續5年未開會，形容是名存實亡。足總主席貝鈞奇代為解釋，因部份名人不願到足總開會，因此令會議紀錄不齊全。

今次審計報告提到總需提升市務及傳訊委員會(Marketing and Communications Committee，MCC)的管治能力，議員梁繼昌質疑該會自2014年中開始的5年內未曾開會，認為這個會議是名存實亡難以幫助足總推廣。足總總幹事指此會主席在2014至15年因事告假一年，足總主席貝鈞奇指此會主席在2016至17年長期離港，加上前年辭任董事，令市務及傳訊委員會要重組。

議員質疑市務及傳訊委員會的工作效能，貝鈞奇解釋說：「此會的一些名人名氣大，未必願意足總開會，有時候是在外面飯局開會討論，以致有可能令會議紀錄有所不全。但每年足總頒獎禮，他們也會負責幫手找嘉賓及禮品贊助，也有出力。」

足總當初在2011年由一位董事提議下成立此會，惟要尋找贊助卻不容易，多年來未見有重大突破。貝鈞奇指新一屆董事局已經重組市務及傳訊委員會，盼在市場推廣及尋找贊助的工作上有所改善。

Weiwei Yuan
8 個月前
陈伟豪吃屎啦 当年就是臭嘴比我大哥起江门打到有趴低 废物

慕沙點會啱域奇波既9斬

Cls 港隊告別賽都冇

覺得佢鳩up多啲
小明都有佢點會冇呀
但到時就算有友賽都唔知係唔係閉門踢就真既

小明邊度有告別賽
對柬埔寨半場 叫佢出嚟俾塊牌佢 講幾句咋喎

講錯sor
但都叫做有特別做個位比球迷同佢講再見啦
陳7同偉豪點都同grade掛

貝狗都係話無告別賽姐 冇話冇告別儀式

其實睇足腫想唔想做架姐
偉豪場告別賽夠係港隊搞而唔係球會 (始終而家陳7好似都話仲會踢甲組?)
如果同小明一樣係做儀式既話感覺差好多喎
同埋現階段應該冇咁快知做唔做到啦
想做都未踢得比賽
所以唔明貝老咁快就講到足腫好似唔會參與係做乜

文匯報:

徐德帥盛傳獲得富力R&F青睞

至於李瀚灝及歐陽耀沖，前者未獲理文續約，後者也未知會否續留標準流浪，兩人去向同樣成疑。

富力

All go to r&f la diu

歐沖外流去澳甲啦

澳門甲到依家都未有復賽計劃

你老母訓醒見到90分中輸左個讓和

錯post

繼中國足協處罰6名在上海集訓期間違反防疫規定，私下外出飲酒的U19國青球員後，據內地傳媒報道，當中5人再被所屬球會追罰停薪、停賽及下放預備組等處分，當中陶強龍及韓東，更分別被罰款30萬（約33萬港元）和20萬人民幣（約22萬港元）。

香港嗰啲仲大大聲話球迷針對佢地

怪獸家長

Ivan Kurtusic
Is time to move on!! Officially resign from coach position in Tai Po FC!! Thank you Tai Po FC for great period we have together and for great scores and records we make together in last season!! Thanks to all players , staff , fans and people of Tai Po FC ; you will always stay in my heart! I hope you will solve financial problems and again be on right track soon! #football #soccer #sports #footballcoach #premierleague
Ready for new challenge soon !!

Thank you and wish you all the best in the future Ivan

其實真係ON9, 每個部門請多幾個人好過啦, 一個人做晒所有野, 實有野錯啦。入去做真係愛足球，但有幾愛都係頂唔順啦咁樣管理。同埋冇Career path，人工低，一分錢一分貨，你出幾錢俾幾多野你睇，你加多D人工人地先有動力嫁嘛，垃圾足腫

好似fm咁隊隊都四散

係嫁，仲要每年得幾百人工加，所以流失率咪高

小明有塊盾都算好隆重啦

AFC Cup
🇭🇰 Hong Kong's all-time leading scorer Chan Siu-ki has announced his retirement 🙌

⏪ To a pair of the former South China star's best #AFCCup moments.

剪到牙七用開左腳咁

尋日AFC官網都有報柒爺退役

Hong Kong: Chan Siu-ki, Hong Kong's all-time record scorer, retires

Hong Kong international striker Chan Siu-ki has called time on his 18-year professional career that saw him become Hong Kong's all-time top scorer with 37 international goals.

The player is perhaps best known for a dramatic equaliser against Japan in the final of the 2009 East Asian Games that eventually led to a penalty shoot-out victory and gold for the hosts.

The 34-year-old was last in action for Hong Kong Premier League side Pegasus but had only made three appearances before the season was curtailed due to the COVID-19 pandemic.

連支足都明事理過腳總

Matt Lam個仔一出世就有特區護照？即係Matt Lam已經攞到passport？

佢個仔係咪香港出世？ 香港出世本身已經有權申請特區護照

近幾個月以來嚴重特殊傳染性肺炎（COVID-19；武漢肺炎）疫情嚴重，國際疫情至今仍未見趨緩跡象。上週亞足聯特別與各會員國秘書長召開視訊會議，討論因疫情影響而停擺的世界盃資格賽和亞足聯盃的重啟日期和復賽配套措施。

在會中亞足聯與各國秘書長共同確認世界盃資格賽第二輪將會在10月國際比賽日恢復進行，最終輪賽事和亞洲盃資格賽第三輪將在明年（2021年）3月進行。賽程調整過後中華男足預計於10月8日做客尼泊爾，11月12日做客澳洲，最後於11月17日主場迎戰科威特，詳細開賽時間和地點將提報亞足聯審核後公布。於此期間亞足聯將密切與各國保持聯繫了解各國疫情發展，並以參賽球隊和球迷的安全為第一考量。

另外原定於3月進行的亞足聯盃外圍賽和4月進行的亞足聯盃小組賽也於會議中暫定今年會繼續舉辦。由於港超代表和富大埔宣布退賽，和富大埔的參賽席次將由傑志遞補，外圍賽將由高市台電與蒙古代表烏蘭巴托FC爭取晉級小組賽機會。目前亞足聯盃東亞區外圍賽日期暫定於8月和9月辦理，小組賽將於10月至11月間採集中賽制方式進行。

新聞連結：

香港直接冇咗個位

恭喜傑志同伍爺爺

傑志同組有幾多隊台灣球隊？

恭喜埋台灣多半個位

所以依家亞協東亞區會維持4隊？
傑志+北市大同+鄒北記+高市台電/烏蘭巴托FC

yes

作為一個傑仔 咁既分組真係得啖笑

講真咁同直接宣佈傑首名有咩分別。

令我地班傑仔 totally no mood to 捱夜睇波 嗱,我又分析下 首先鄒咩記,唔好玩啦 澳門野，6分穩陣

大同,,如果係大埔就有可觀性(順便可以報上次ga仇)(不過算啦,都唔會再見到面) 我真係冇睇過依隊野..傑半力夠WIN,又6分

最後一隊,我連名都唔記得 我地出青年軍練下is ok,又6分

加上我地4大尖刀 Brian,波歷克,于楊,高梵 加上關鍵王基爾頓.. 根本場場大炒,,,,

18分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家8強見

P.S.比d咁ga對手傑志..is侮辱..哈

目前亞足聯盃東亞區外圍賽日期暫定於8月和9月辦理，小組賽將於10月至11月間採集中賽制方式進行。

乜嘢係「集中賽制」？

屌你老母大埔 雞平 宏大

喺一個國家踢哂 類似東亞盃外圍賽咁

得一隊都有好處
起碼系數唔洗take average

邊個係波歷克

依家可能兩隊台灣
賽會制唔知會唔會放喺台灣踢

即係單循環，每隊踢三場就定生死

最高票年青球員
預備組球皇

巴拉克啲fd ？

出硬線可以儲定錢淘汰賽科水

公平嚟講就應該中立場，不過亞洲足協應該都係求其㗎喇，可能邊個地方嘅足總想主辦就俾佢搞

畜力冇得踢，抵撚死

重點

宜家得3場小組賽咪少左分?
上年同前年都係3.幾分
本身如果6場贏曬已經有6分

賽會制從來都唔會中立場，不嬲都係其中一個國家主辦

未firm 不過我估wfc都係想快快趣打完算

應該會乘返大每場波既分
即係贏三場就拎哂6分

所以咪話公平嚟講應該中立囉

仲有得你踢算好
今年贏3場3分
出線加1分
跨區4強贏一場1.6分+晉級1分
跨區決賽贏一場1.6分+晉級1分
決賽贏一場1.6分
max 10.8分

Afc做嘢求求其其，未必會乘返

最好係旺角場踢啦

條友擺明有心同史雲斯頓玩嘢，十世都唔肯申請護照。
我係伍件就收返何振庭、簽埋唐道碧，起碼亞洲賽出到先，萬一黃洋有咩損傷都有替補人選頂住

Toby好似同傑志有仇，未必會番啦

唔係影證件相咋咩 可能影定之後做

【亞洲足協盃 2020】- Group I

由於和富大埔退出今屆亞洲足協盃，亞協盃分組賽嘅位置會由上屆足總盃冠軍傑志頂上，同組嘅對手就有中華台北嘅大同以及澳門嘅澳科鄒北記，而台電FC同埋烏蘭巴托城FC將會喺附加賽爭取 I組 最後一個席位。

詳細嘅賽程就要等AFC未來嘅公佈啦！

有乜仇？

應該都係得台灣有條件？
一陣無人搞就番去馬拉

聽tg grp啲人講，Toby青年軍時期效力傑志嗰陣受過傷，但係傑志冇提供適當治療俾佢，所以Toby既家人就好唔鍾意傑志

係，不嬲好弔詭嘅係一隊比兩隊喺某程度上係好，只要代表香港嗰隊係實力高一班

台灣都ok啦
起碼過去睇唔會被消失

如果係職業球員，球員同球會係僱傭關係，比賽受傷由僱主負責醫療係正常不過

但香港球會啲青年軍有無同球會簽僱傭合約？ 如果唔係僱傭關係，受傷應該點處理？

無富力嘅計畫就係好計畫

楊正光出聲未

早前已有台灣媒體曾指，因應疫情，亞協盃I組將由過往的主客制雙循環賽事，改為10月29日至11月14日期間，在台灣以錦標賽形式一次過完成單循環賽事，決定出線隊伍，不過一切仍待亞洲足協作最後公布。

內定咗係台灣踢？

傑志後衛唐建文認為，同組球隊中以台灣球隊水平較高，有觀看影片了解對手水平，「希望可以由分組賽出線，為香港人帶來快樂」。

未知嘅 個source都係之前流出個schedule

又簽 東方50條友都黎

分兩隊踢港超囉

【亞協盃】大埔棄戰 傑志直入分組賽：望出線為港人帶來快樂
June 9, 2020 體路

【體路專訊】港超聯球會和富大埔早前宣布不參加球季餘下賽事，原本需要出戰附加賽的傑志因而受惠，以東亞區附加賽最高排名的身份直接晉身分組賽。

足總今日（9日）指收到亞洲足協通知，傑志以東亞區附加賽最高排名球會的身份取代大埔出戰I組賽事，與中華台北的大同FC及澳門的澳科鄒北記同組。I組的另一個席位就會由蒙古的烏蘭巴托城與另一支中華台北球隊台電FC爭奪。不過足總表示，仍未收到有關大埔退賽罰則的消息。

傑志後衛唐建文指，同組對手中以中華台北代表實力最強：「他們的水平應該是最高，而且在這段疫情期間，台灣亦有繼續聯賽。我們都有看過比賽片段去了解水平，希望今次能出線為香港人帶來快樂。」主教練朱志光就指，直入分組賽對球隊有正面影響，但由於限聚令關係預計最早7月初才能復操。傑志早前公布費蘭度、蘇沙、洛迪古斯及林恩許成為亞洲賽4名外援人選，但盛傳費蘭度及林恩許將分別加盟東方龍獅及富力R&F，朱志光亦指名單有機會有變動：「一切都要等復操後才明朗，因為球員有去留，名單有改變都正常。不過這些都不會影響信心，我反而更擔心疫情令球員停操太多會影響狀態。」

原以上季聯賽冠軍身份出戰亞協盃的大埔，上月29日宣布退出今季包括聯賽及亞協盃的所有賽事。根據亞協盃的比賽章程，大埔於賽事開始前退出，將被罰款1萬或2萬元美金。本身以足總盃冠軍出戰的傑志原定2月底出戰附加賽，但比賽因新型肺炎疫情一直延期。

大埔有無錢俾罰款？

佢好似冇踢過傑志喎

呢度話有

you Baidu lun

用google search 唐道碧 咪揾到

台灣應該臨上機先通知蒙古拒絕蒙古公民入境

玩鳩返佢一獲

應該架飛機起飛左先通知
一落地門都唔比開就遣返

搶分容易啲囉

唔使再分一半0.5分0.5分咁槍

人地開左季咁耐 香港就一直未有波踢 話唔定踢唔起個態俾人食埋

要睇伍爺爺取態

你都要睇吓佢肯唔肯請個勁既前鋒帶住隊波，不過上次施素高中左伏已經唔再敢請星級球員

有垃垃，節目一陣做

5爺會唔會臨時增兵打亞協

f7、許都走，個名單都要再諗過

我係5爺就洗一筆喇
踢3場分組賽3場淘汰賽就拎冠軍
獎金唔縮既話都fatfat
小組冠軍USD$100000
總冠軍USD$1.5M

垃立: 富力R&F出月薪十萬俾徐宏傑

基爾頓

雞而鈍不了

Souza, Park, Rodriguez ，仲註邊個好

簽番AV, 鳩沖同李三腳都好啦
有亞洲賽經驗

咁少

加維蘭

9沖睇唔起傑啦

簽AV、收返何振廷

大豪第一次上山20萬轉會費，第二次上山70萬轉會費，第二次個數俾傳聞中少左10萬

我唔信蘇沙要當外援

分數唔使除2仲好？

其實最理想接黃洋班就係光頭
可惜人哋前幾年做專員都心灰意冷
理文又有大佬做
何必做石門牛後

多得傑志朱 死唔出後生仔

傑志中場、中堅點都要簽返個華佬級球員，其實而家嗰陣唔差，但問題中後場冇人領導，搞到大家都唔知做乜

賤埔又害港
埔狗點睇

注高美斯夠做啦

亞協啫
求其啦

比伍爺爺威吓

係囉
坐爆球場嗰場四強都係亞協嚟啫
求其啦

而加4強坐唔坐得爆

sorry 限聚令

傑志本地班底老嘅好老 嫩嘅好嫩
小鬼又唔肯攞特衰
比盡咪過完分組賽 再過多圈
睇唔到有贏嘅可能

又未知蘇沙入唔入等切藉
好影響部署同組軍
所以2020亞協都無得點搞

垃立點知的

李三腳？

3個龍做乜 鵬同郭劍橋都夠喇 av簽得過 平嘅其實可以諗陸mic 大家忽略左佢

MyRadio
一代鋼門何容興的足球世界 200609
專訪流浪領隊李輝立

林志堅返香港，富力就開操

只要一日無北韓一日都有得搞

孫銘回歸吧

傑仔同佢講佢咪知囉

又爆鳩人地人工

又話職業化,D青訓又係冇約

有一仔啦

USD ＄100000 ，請一個西丙級外援一年都未必夠

傑仔同細佬如果唔大洗嘅話真係好快上樓

夠養一兩個土炮掛

【體路專訪】518日前的2019年1月9日晚上，香港大球場觀眾席上的球迷沉醉於勝利的喜悅之中，場上的球員亦為自己的將來而歡呼。17個月後，當日在陣的23人有人已成常規「大港腳」、有人外流歐洲聯賽，亦有人仍然苦苦掙扎，為上陣機會而努力。林樂勤、茹子楠和余煒廉在這70多個星期中各有經歷，回望過去，「黃金一代」的其中3道餘暉又如何預備疫情過後的生活？

那一晚的那場比賽，港將僅用22分鐘就收復首回合落後1球的劣勢，往後的50、55及71分鐘，港足再連入3球，兩回合計5：2再次擊敗廣東衛冕省港盃。「自從那兩場比賽後，自己的信心一定更大，而且就像是一個動力，不單是我一個，對和我一起落場的隊友都有良性影響。」港足「埋齋」的一球，就是憑茹子楠於禁區頂截到對方解圍，再心口控定以右腳「窩利」抽入。「省港盃之前在球隊不太多上陣機會，但之後有機會去了葡萄牙（甲組球隊科瓦彼達迪），不論是體力和速度都提升不少，今季感覺狀態更穩定，也沒有以往般容易怯場。」

在球會受惠於省港盃的當然不止茹子楠一個，即使未找到外流機會，但兩仗均出任正選中堅的余煒廉回到理文的表現也更上一層樓，季尾亦協助球隊勇奪菁英盃。「信心強了就是最大的轉變，同時亦延續到今季。就算季初傳聞說列斯奧加盟會減少我的出場機會，但現在的我也不會沒有信心。」事實勝於雄辯，即使有列斯奧、劉學銘和賓希路加盟，余煒廉今季仍然長居正選，至球季暫停前已上陣20場。

余煒廉,林樂勤,港足,茹子楠,香港足球代表隊
林樂勤

一個入球間接令茹子楠獲得外流機會，同樣曾攻破廣東大門的林樂勤去季尾也由夢想FC轉會至「巨型班」富力R&F。奈何仍未在正式比賽上陣，他的十字韌帶便在葡萄牙的季前集訓中撕裂，未「開咧」便幾乎「收咧」。「這500多天對我而言就像坐過山車般上上落落，成熟了之餘亦對足球有種新看法。我很想追回失去了的時間，缺陣這9個月就像少了人生的一部分，現在預備復出就覺得有足球的人生才是林樂勤。」

缺陣這9個月就像少了人生的一部分，現在預備復出就覺得有足球的人生才是林樂勤。

幸而這樣的過山車生活，於林樂勤而言也不是新鮮事。由出道首半年在香港飛馬光芒四射，到翌季只能長居後備，再在轉會後重拾水準，他這短短數年的職業生涯已嘗過不同的高山低谷，「我著眼的不只是一年，因為整個生涯還有十多年時間，可以有很多變化和上落，所以即使今年斷腳，我仍會繼續努力做好自己，不會很容易就灰心。」早在球季暫停前，林樂勤已重投訓練，只是一場新型肺炎一再推遲了他的復出日期。

余煒廉,林樂勤,港足,茹子楠,香港足球代表隊
茹子楠
球隊有轉變就要適應，怨也不能改變事實，所以唯有做好自己。－茹子楠

不過，就算沒有如林樂勤般受傷患困擾，茹子楠的2019至20年球季也絕不易過。在主帥李志堅帶兵加盟下，雖然於菁英盃全勤，但茹子楠於9場聯賽只獲90分鐘上陣時間，「球隊人數的確比較多，外援亦很強，唯一方法就是在練習中表現自己。」東方今季的球員人數多達30人，更有不少球迷為陣中的年青球員不值，「球隊有轉變就要適應，怨也不能改變事實，所以唯有做好自己，至少爭取後備席回來，再一步步得到『阿sir』認可。」

未得到教練認可的還有在港足的余煒廉。自去年的U23亞錦賽外圍賽後，即使在球會表現平穩，余煒廉仍是與紅色球衣絕緣，「可能即使有很多出場機會，表現仍未能說服主教練挑選我，我相信有表現就自然會入選。」然而去年的東亞錦大軍榜上無名，今年再有迪高和謝家強等「新兵」入籍，「大港腳」與他的距離似乎愈來愈遠，「不能去怨入籍兵減少我的機會，因為他們都要有能力才會獲挑選，唯一可做的就是加強自己。如果我已經表現得最好都不會再想太多，因為都做好了自己。」

做好自己，是3人都掛在口邊的一句說話。從6年前歷史性躋身亞少盃決賽週，到去年U23亞錦賽外圍賽出局，這班「黃金一代」大部分人的梯隊時代正式告一段落，但似乎做得多好也未及球迷期望。「外界很看重我們，覺得我們能接『大港腳』班，但不太多人還在職業足球圈就或許令外界有少許失望、少少意外。」當年的隊長余煒廉已不下一次談過「黃金一代」的黯然，也多番說過想延續一班已離開球壇的兄弟的夢想，「至少我們幾個還在奮鬥都是好事。」

我都很期待還會否有其他第一次、期待剩餘的我們能創造甚麼奇蹟。

「我記得U13時教練曾問我們誰想做職業足球員，當時全部人都舉手。現在或許只剩下幾個還在球壇，但就更應該令其他人覺得，踢波其實是有將來的。」雖然茹子楠當年不是U16港隊成員，但98年出世的他卻是繼鄭展龍後另一位「大港腳」，也算是這一代在國際賽中發展的較好的其中一人。「黃金一代」中穿起10號球衣的林樂勤也曾被麥柏倫選入上任首份初選名單，「其實大家都有各自的代表作，而且亞少盃出線我們做到、衛冕省港盃又做到，我都很期待還會否有其他第一次、期待剩餘的我們能創造甚麼奇蹟。」

然而甚麼奇蹟也好，現時都因新型肺炎疫情而創造無期。自3月23日起，本地所有足球聯賽陷入停頓狀態，港超聯最早要到8月中才會復賽。「我已經餓了一整年了，碰巧在疫情前能再次觸球，到現在又幾乎再沒踢球，僅是到物理治療中心或在家做體能。」眼見遠至英國，近至台灣的聯賽都逐漸上演，3人都不諱言愈來愈「餓波」，「足球是我生命一部分，這段時間真的很辛苦、很難捱。因為不可以讓自己停得太久，否則很難再操得起，唯有有時戴著口罩都要落街跑步。」

疫情未見盡頭，可幸的是本地球壇至今沒有球員確診，「只要身邊人健健康康就可以了，不會奢求生活要如何，只是希望快點可以再踢球，簡簡單單生活已經很開心。」519日前，也許不是太多人想過那隊港足會在大球場反勝衛冕；519日後，林樂勤、余煒廉和茹子楠已經換好球衣、穿好球鞋，預備再在球場享受自己生命的一部分。

屌 咁樣交換 好撚戇鳩

即係傑仔同羅港威一樣人工
相對嚟講都幾少下

茹子楠的2019至20年球季也絕不易過。在主帥李志堅帶兵加盟下，雖然於菁英盃全勤，但茹子楠於9場聯賽只獲90分鐘上陣時間，「球隊人數的確比較多，外援亦很強，唯一方法就是在練習中表現自己。」東方今季的球員人數多達30人，更有不少球迷為陣中的年青球員不值，「球隊有轉變就要適應，怨也不能改變事實，所以唯有做好自己，至少爭取後備席回來，再一步步得到『阿sir』認可。」

轉會啦，一日有av堅起度都冇運行

果位呀蛇係AV堅呢...

咁天真以為真係有能者居之
當堅家軍呢個名流㗎

垃垃其實講得幾啱

不過踢翻港超再唔上到上去都成問題

回流踢港超唯一好處咪係踢講超可以屈一兩年，增強信心

無計，俾我都要個大隻中堅

樂仔都係大埔開始

但由中甲俾人退貨，中超中甲隊好容易會認為佢水平唔夠，個朵會差咗，再北上難度唔細

試吓去韓國日本

以傑仔身型同速度 感覺東南亞可能都好啱打

想知右邊個個係咩人嚟? 唔撚識波嫁喎，又話英超唔好睇，英國足球水平低 15:48

泰甲果d可以試下
希望將來有機會

始終東南亞好難適應生活，加上要搵食真係要番大陸先搵倒

突然覺得香港波每年續約都唔算差

咁你要去外流就一定要適應環境㗎啦，俾著係你，你都唔甘心留喺香港踢啦

況且東南亞唔算難適應啦，好多嘢應有盡有

地區足球隊「永續」唔洗檢討 灣仔區議會通過每年重新授權

（獨媒特約報導）2002年，足總邀請十八區區議會設立地區足球，但運作至今，並非每支地區足球隊皆會於區議會換屆後重新拿取授權，「永續」地區足球隊地位拿取民政局每年合共逾1,000萬資助。灣仔區議會昨（6月9日）通過動議，將每年公開邀請有意承辦地區足球隊的團體提交計劃書，並向區議會提交參賽報告。

提出動議的灣仔區議員李永財，於上一次區議會文化及康體事務委員會亦曾建議收回地區足球隊於足總的投票權，惟礙於足總章程，投票權只能於地區足球隊而非區議會。

根據足總規例第3條第5E款列明，代表地區的球會必需由區議會認可，而投票權在「代表地區的球會」而非區議會。不過2002年至今，部分區議會僅曾於成立地區足球隊時獲區議會授權，並非每年或在區議會換屆後重新拿取授權。翻查資料，僅九龍城及離島會於換屆或每年重新任命地區足球隊。

地區足球隊可獲民政局資助，2019/20球季，最高資助分別為165萬（港超聯）、55萬（甲組）、38.5萬（乙組）及33萬（丙組），十八支地區足球隊合共拿取逾一千萬。

昨日區議會會議上，提出書面問題的李永財批評目前營運灣仔足球隊的灣仔體育總會「非常業餘」，他認為每年要求地區足球隊提交參賽報告書，能有助監管地區足球隊，督促球隊制定目標。他亦建議每年公開招募願意代表地區足球隊，以他了解亦有不少民間足球團體有意承辦灣仔足球隊。李永財表示灣仔區內足球設施充足，比其他區亦有更大機會得到商業贊助。

委員會主席張嘉莉指，地區足球隊即使不申領區議會撥款，亦可透過地區名銜獲民政局撥款，批評個別足球團體稱「冇乜攞灣仔區撥款」，故難以與區議會建立密切關係。

區議會主席楊雪盈指近日發表的審計署第74號報告中指，不少地區足球隊的表現均不達標，認同區議會需公開招募地區足球隊。區議會副主席麥景星表示如每年重新授權，會否令地區足球隊難以持續發展。李永財則稱營運地區足球隊的團隊雖然有壓力，但透過每年審視及監察，才能推動球隊進步。

楊雪盈追問民政處，民政局每年的撥款會否轉至新獲區議會「認證」的地區足球隊。在席的民政處人員未能回應，麥景星建議去信民政局查詢。委員會亦同意成立體育項目工作小組，制訂申請成為灣仔區地區足球隊的準則。

記者：劉迪文

請珍惜垃立

楊雪盈追問民政處，民政局每年的撥款會否轉至新獲區議會「認證」的地區足球隊。在席的民政處人員未能回應

梗係唔敢答啦，要孭穫

訪問係咁講嫁啦

呢個制度幾好，最起碼啲地區球會會為左攞撥款而更認真搞波

亞協做人係咪唔洗過冷河

代表過港隊踢世界盃/亞洲盃外圍賽唔使
無代表過就過一年

28.4 Any Participating Player who is eligible to represent more than one (1) Football Association on account of his nationality of one (1) country (e.g. a player with Chinese nationality may be eligible to represent three (3) different Member Associations) and wishes to participate in the Competition utilising the nationality of a Member Association must demonstrate one (1) of the following:
28.4.1. that he has participated in an official competition for a representative team of the relevant Member Association; or
28.4.2. that he was eligible to participate for a representative team of the relevant Member Association in accordance with the FIFA Regulations Governing the Application of the Statutes at least one (1) year before the date of the Participating Player’s registration for the Competition.

AFC係咁寫
實際經驗中村對印尼嗰場friendly都唔係official competition
又未過夠一年冷河但照當本地
所以我覺得蘇沙有無踢過港隊都無所謂
因為28.4唔關香港人事
只關支那仔事

效力港超東方龍獅的台灣國腳陳浩瑋，目前正在等待港超重啟賽季，今10日出現在老東家航源FC的訓練場上，以保持身體狀態。目前世界各地疫情已經逐漸趨緩，他將於20日搭機回到香港，全力備戰於8月中復賽的賽程。

陳浩瑋回到航源FC主場輔仁大學訓練，主要是找久久未下場踢球的球感，同時調整自身的體能狀態。在剛開始的射門訓練中，他幾次起腳都把球踢飛，隨後他逐漸找回感覺。

回到熟悉的球場與老隊友見面，他神情愉快地說：「今天狀態算是調整，就是跟大家維繫一下感情，感覺還是一樣的熟悉，球隊來了學弟和新的外援，覺得大家都有進步。」航源今年新增吉祥物魟魚，主場搭配各種加油標語，他讚：「球場也變越來越好了。」

自5月2日回台灣後，陳浩瑋在防疫旅館進行14天居家檢疫，在隔離期間，他每天與球隊透過視訊進行1小時的訓練，一直持續到5月底。隔離結束後，他聘請體能訓練師，希望盡快拉回因疫情流失的體能。

職業足球受新冠肺炎疫情停擺，球員無球可踢，陳浩瑋坦言身體狀態下滑不少，即便很多球員都在自家維持訓練，但整體強度仍與球隊訓練有落差，知道自己的缺點在哪裡，他透過體能訓練師安排的菜單，執行每星期4天的周期化訓練課表，期盼改造自己。

港超聯賽目前暫定於8月中重啟賽季，陳浩瑋將於20日搭機回到香港，抵港後須立即接受14天強制隔離檢疫，接著7月5日回到球隊報到，備戰即將恢復的賽季，他表示，「其實今年初狀態有回來了，但卻碰上疫情，現在感覺還是要慢慢找回來。」

▲

文匯報上月話佢被放棄
可能講緊下季

今季從葡甲科瓦彼達迪回流東方龍獅的茹子楠，雖非「黃金一代」成員，但因外闖而讓他聲名大噪，同樣被寄予厚望。22歲的他在返港後個人技術雖有改進，惟今季上陣紀錄只集中於菁英盃。

「這代表教練相信我。可是我比賽時仍有點不集中，希望往後可改善。」來季去向未明，他期待再次衝出香港，「教練說出場機會對我的發展很重要，自己也希望多點上陣，有表現才可證明自己的存在。有機會肯定會再外流，這是我的夢想。」

陳浩瑋與東方龍獅合約簽兩年，合約將在明年6月結束

陳浩瑋旅港1年融入新環境文化 趁疫情待在家學會做飯

實惠

錯po自膠

睇下下半季如何

Ericsson : 喜訊，全香港第一張辛祖Yes卡，就在我手中

落信和得辛祖，廿蚊10連抽抽到一張，感到超級幸運🥰，絕對要支持呢間良心店鋪😀，縱使買唔到心愛卡片，只要抽到辛祖就當豐收，全香港第一張辛祖Yes卡，就在我手中

高興還高興，呢部機背後好有魚目混珠感覺，辛祖要同果班韓星同偽毒歌手吳業坤混埋一齊去抽，簡單係侮辱我地當代香港球王，已向足總作出相關檢舉，寄望足總可以糾正相關問題

希望多d人支持辛祖，雖然佢係入藉球員，但是佢6月16日有出席反修例大遊行，予以支持。並祝各位維辛派支持者可以抽到辛祖，見證辛祖足球職業生涯黃金歲月

都幾煩吓條友

海洋公園將於6月13日重開，公園將會推出一系列港人專享優惠，當中包括於1月26日至6月12日生日的港人，可領取免費門票一張。

海洋公園表示，於1月26日至6月12日生日的港人，可於公園恢復營運後一個月內（6月13日至7月12日），在公園票務處出示香港身份證或香港出生證明，即可領取當日門票免費入場。而智紛全年入場證的會籍有效期將會自動延長，會員更可額外獲贈一個月的會籍，以補償公園於6月及7月期間逢星期二休園的安排。

潮文feel

綠茵丸士: 陳婉婷

2020

上月審計署公開了一份有關香港足球總會的報告，無論箇中事件有新有舊，有驚有奇，都牽起了一場又一場的風波。不僅足總的代表需要出席立法會接受質詢，還有圈內的「爆料」事件，不論誰是誰非，對香港足球都是一個打擊。一場疫症令港超由10隊變6隊，然後審計報告指出足總在多方面運作的問題，包括董事會及委員會的出席率，各新職位的工作表現，入場人數和國際排名不達標，招聘事宜不合規矩等等。

觀看立法會直播，看見足總多次無法為議員的提問而給予合理的解釋，確實有心酸的感覺。或許不是為了那些過百萬年薪卻未有交出表現的人而鼻酸，但卻為了同業中一班一直默默耕耘的朋友不值。事實上，這些問題都不是新鮮事，作為持份者，關注的大概是將來、願景、改革方案。香港足球的未來，理應交給一眾有熱誠有能力的人去承擔，而非那些沒前瞻沒熱情的人。如果相信黑暗過後會是晨曦，就寄望足總以此為鑑，在往後日子能革新，讓有心有力為足運發展的人，能有個共同進退的平台。

專欄輪住嚟 大家到時記得投票啦！
06月10日(三) 20:00

之前都同大家講過，雖然本地波停咗，但因為報紙嘅版位依然喺度、「我撐本地波」facebook同IG依然要Update，所以我哋喺球隊冇波練、冇比賽嘅情況下，每日仍然都要去「跑山」同「填海」。

除咗「跑山」同「填海」，「大頭」當然仲有其他嘢搞，其中一樣就係要諗掂個「最佳金球」同「最佳撲救」總選。由於疫情嘅關係，加上8月中復賽之後，新一季會緊接開波，本年度嘅「足球明星選舉」仲搞唔搞呢？但搞唔搞都好，我都希望可以Keep到「最佳金球」同「最佳撲救」兩個獎繼續有。

早排都有人提醒過我，個球季搞成咁，不如今季算，唔好再搞咩總選，費事吃力不討好。但我好唔想咁，雖然獎金唔多，但呢幾年見到得獎嘅球員，都會好開心，若果今季唔搞，球員就連少少嘅鼓勵都冇咩，堅唔想見到咁！

好開心，雖然疫情下各行各業都好困難，但連續冠名贊助咗幾季「最佳金球」同「最佳撲救」總選嘅車路士足球學校（香港），首領「Ben哥」已經答應咗會繼續支持，喺度一定要好認真，再一次講一聲多謝。雖然未知復賽嘅賽程係點，但暫定會喺定咗「8、9月」同「10、11月」嘅候選之後，連埋之前嘅每月候選，喺復賽完晒之後，再開始畀球迷去投票。今次投票期應該會長好多，有進一步嘅消息，我會第一時間更新大家，感謝支持。

大頭

【車路士足球學校（香港）ｘ 東網】
候選「最佳金球」及「最佳撲救」
月份 最佳金球 最佳撲救
8、9 黃俊皓（香港飛馬） 陸平中（和富大埔）
10 雷傑名（香港飛馬） 屠俊翹（愉園）
11 許宏鋒（冠忠南區） 梁興傑（香港飛馬）
12 蘇沙（傑志） 袁皓俊（理文）
1 黎培基（愉園） 葉鴻輝（東方龍獅）
2 何振廷（和富大埔） 錢兆琛（和富大埔）
3 陳浩瑋（東方龍獅） 錢兆琛（和富大埔）
註：（ ）為該球員當時效力球會
From:

轉會接受新挑戰 陳詠詩：有得踢就繼續踢
06月10日(三) 21:02

「真係冇諗過會踢到幾時喎！不過女仔踢波一定冇男仔咁，踢到幾十歲都仲有得踢嘅！有得踢嘅我都會繼續踢，不過冇理由變咗阿婆都走出街踢波！」在女子足球的世界，無論是球員壽命、關注度抑或待遇，均與男足差天共地，球員踢波純粹出於自己對足球的熱愛。曾代表香港南征北討的女足隊長陳詠詩，今季選擇接受新挑戰，由班霸公民轉投沙田，期望可以將自己的經驗傳給年輕球員外，亦可以跟一班由識於踢街場年代的好友們並肩作戰！
■文：何彥霆

「陳詠」今季由公民轉投沙田，就連球衣號碼亦由過往的6號轉為80號，寓意自己是「80後」的球員，亦對再次跟昔日踢街波的好友並肩作戰感興奮，無奈球季卻因新冠肺炎而告腰斬︰「我由踢葵青跟咗『Miss Chan』（公民主教練陳淑芝）到公民都踢咗好多年，離開並唔係唔鍾意本身嘅球隊，而係自己都學習咗咁多年，球隊都有好似『煒琪』（張煒琪）、『韋婉』（韋婉婷）不斷成長，佢哋都可以接手帶領其他新嘅青年球員。我都想去幫另一隊，而揀『沙體』（沙田體育會）嘅原因，係當中有一班都係80後、由十零歲踢街場大嘅波友，大家都好friend，可以自由啲踢，又或者將自己學到嘅嘢去幫佢哋手。咁啱佢哋轉咗教練會有啲唔同，我都想接受吓新挑戰！」

自本港女足聯賽於2012年由香港足總接管後，代表隊出戰國際友誼賽已逐漸增加，早前出外參與「土耳其盃」的香港女足，更有接近一半為U23或以下的球員在陣，「陳詠」對她們有不俗評價之餘，亦笑言羨慕一眾小將能夠早有如此寶貴的經驗︰「『土耳其盃』有啲年輕球員參與，佢哋升上嚟之前已經踢過國際賽，我見到佢哋係好有膽識嘅，係爭啲比賽經驗或者鬥心，但係個人技術全部都有，我諗未來嘅香港隊會愈嚟愈好。我覺得最重要係多咗梯隊，依家大概6歲或者8歲以下都已經有得踢，仲可以話係香港隊嘅培訓隊，對未來一定係好！上年聖誕班U12已經有得去俄羅斯比賽，我12歲嘅時候只可以喺街場踢波，想踢11人賽或者有正統嘅訓練更加唔使講！」

據足總年初公布的「展望2025策略計劃」所提及，香港女足訂下了進身「2030女子亞洲盃」決賽周的目標，雖然在決賽周參賽隊伍由8隊增至12隊的情況下，理應將會令女足入圍的機會大增，不過「陳詠」就認為不可掉以輕心，並強調賽前操練的重要性︰「機會的確係大咗嘅，但講真其實整個亞洲嘅足球都提升緊，譬如之前對過嘅菲律賓，6、7年前會炒佢哋幾球，但依家都互相拉近咗，我覺得我哋進步時，人哋都進步緊，但個訓練量係可以多啲，以前訓練『打游擊』嘅時候，喺臨出發比賽前會練得多啲，家陣有咗『FTC』（將軍澳足球訓練基地）個場，我哋反而就練得少咗，講真我哋唔會怕辛苦要練好多日，所以嚟緊『亞洲盃』要爭入決賽周，我覺得真係要喺訓練度加強！」

【陳詠詩檔案】
出生日期：1983年9月11日
身高：1米65
位置：防守中場
曾效力球隊：葵青、傑志、公民、日本足球學院
現效力球隊：沙田
球衣號碼：80

欣賞林嘉緯亦愛黃洋

作為港隊女足隊長，「陳詠」亦會留意男足及港超賽事，更視兩位中場球員為學習對象︰「港超的話我會鍾意睇林嘉緯，因為我覺得佢箍波能力好高，同埋佢又係中場位置，或者黃洋都有唔錯嘅防守能力！同埋『陳Sir』（陳曉明）幾年前都幫過沙體女足重整架構，曾經教過隊波一段時間，都同沙田有啲淵源，所以都會睇吓理文！」
From:

維辛派創始人嚟架

跟得老師多

一年前今日 麥柏倫上任既第一場打台灣 輸2比0
大家覺得佢可唔可以捱到去教埋亞洲杯外圍賽

第一場唔熟用錯人 我覺得佢之後教得唔錯

4個中場中打442

原來咁就一年

因武漢肺炎影響，港超聯許多球隊宣布棄戰，因此部份外援都已經返國，而王睿所屬的佳聯元朗也宣佈棄戰，因此王睿最終也只能無奈返回台灣。

王睿目前返國沒有太多想法，但保持自己的狀態是首要之務，他表示，在香港那邊經常要對抗巴西的前鋒，相當有挑戰性，雖然接下來沒辦法繼續在港超聯奮戰，但自己這半年會想辦法維持狀態，希望明年能夠繼續前往香港踢球。

佢好既係重用均仔 羅梓 傑仔 近幾場開始用細佬
不過都係排陣保守同換人慢

保守都合理 對住巴林伊朗呢D同佢地對攻分分鐘輸多幾球
反而換人真係慢 上次對柬埔寨個艾力士 DLLM 成場唔知做緊咩 80分鐘先換佢

入場睇但完全唔記得係呢堆打正選
茹仔打正選 同埋係咪麥基既最後一場

作客打柬埔寨真係應該要贏

呢場Philip 踢得好差

我淨係記得成場都落大雨
搞到唔知睇緊乜

呢場台仔一兩反擊已經夠搞掂港隊

本身都唔知踢緊乜

台灣足球型男帶刀後衛王睿

差啲比你fake咗

最後更新時間 : 2018-05-04 13:01 , 總投票人數 : 4613
鄭展龍 1912 票 傑志
陳俊樂 1040 票 和富大埔
巴拉克 950 票 傑志
胡晉銘 938 票 香港飛馬

2017/18 香港足球明星選舉
最後更新時間 : 2018-05-04 15:18 , 總投票人數 : 5741

李瀚灝 1386 票 和富大埔
王振鵬 1356 票 傑志
謝家榮 969 票 夢想FC

唐建文 1860 票 傑志
丹尼 1599 票 傑志
法比奧 1329 票 陽光元朗
黃梓浩 1114 票 東方龍獅
劉學銘 1112 票 冠忠南區
金奉珍 1097票 傑志
艾里奧 962 票 傑志
杜度 844 票 和富大埔
林衍廷 821 票 夢想FC

華杜斯 2889 票 傑志
費蘭度 1907 票 傑志
黃威 1660 票 和富大埔
陳俊樂 1539 票 和富大埔
林恩許 1341 票 傑志
黃洋 1302 票 傑志
麥保美 787 票 香港飛馬
胡晉銘 521 票 香港飛馬

盧卡斯 1214 票 傑志
艾華頓 1333 票 陽光元朗
辛祖 1188 票 傑志
伊高沙托尼 890 票 和富大埔

「2017/18香港足球明星選舉」公票投票結果：

門將
第一位： 李瀚灝（和富大埔） 2067票
第二位： 王振鵬（傑志） 1483票
第三位： 謝家榮（夢想FC） 977票

嗰年東方好似戰績太柒淨係派黃梓浩去選
嗰季係咪司徒教？

屌 唔係講緊呢場呀 講對d 西亞

950...佢個季踢咗幾耐

解散足總

琴日出嘅post
今日有冇去到㗎

存印花type領隊

不過佢真是想建立form係港隊 鼓勵佢地上腳組織打防反 兩邊真是有人follow上去 中間有人hold波 中鋒都要做支點

防守亦有組織 保持防線完整 感覺上佢幾要求紀律 要班球員聽足佢指示

佛光街終於多人了嗎 講咗好多年要推翻足總

「啲錢都係你袋晒架啦Peter」

全部野狗一次過出晒嚟啦
審計報告出咗成兩個月
一個正面回覆我嘅都冇
冇人講我入去講囉

肺炎系列 (一百九十四) 建議盡快重開各類康體設施
抗疫督導委員會暨指揮中心主持
行政長官林鄭月娥女士台鑒:

建議盡快重開各類康體設施

因應疫情，政府早前提升「對公共衞生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」至緊急級別。因此，體育館、運動場、草地球場、人造草地足球場、網球場、公眾游泳池及泳灘等康體設施自1月起暫停開放。由於近來本地疫情放緩，限聚令於5月初放寬至八人，康文署亦已在「限聚令」下有條件重開部份室內、戶外康樂設施，包括最多容許200人使用的運動場跑道。

然而，足球、籃球、排球及手球等體育場地繼續關閉。由於室內場館的多用途主場內的隊際運動設施如籃球場、排球場、活動室等場所亦能滿足不多於8人、相隔至少1.5米等「限聚令」條件，本人建議政府考慮率先開放予總會及其屬會、地區代表隊、學校等團體分時段使用，以響應政府保就業目標，使體育活動能逐步回復正常，令體育從業員可重拾生計。祈早日賜覆，謝謝。

順頌

台祺

立法會議員陳沛然謹啟

2020年6月10日
副本抄送民政事務局局長徐英偉先生

光復港足 佛光革命！

《撐場》代表今午獲足總主席貝鈞奇接見，雙方會面近兩小時。貝鈞奇與《撐場》代表交流後表示，大家交談熱烈，共同為推動足運和改革足總內部管治效能，交換有建設性建議；雙方目標一致，就是以改善目前足總在管治及組織方面不足之處作主題，共同努力下，改善足總形像，並善用公帑，做到用得其所。

記者﹕曾雁平

呢場茄子客串右翼其實都唔差
反而左邊菊花長期拉得唔夠闊
兩邊如果肯早啲出孫銘 嘉耀
可能唔使輸

經過約半年適應，陳浩瑋終尋回狀態，在盃賽接連入波，但無奈碰上疫情，賽季被迫暫停，狀態難保持。疫情期間，煮飯變成陳浩瑋其中一項新技能，他笑說：「疫情讓我學會做飯，不懂就打電話問媽媽，或上網看教學，現在最拿手的招牌菜蕃茄炒蛋，連隊友都讚好吃。」陳浩瑋與東方的合約明年屆滿，除希望有更好表現，還盼望圓旅日夢想，但也不排除重中甲。

下幾場見真章
1。無朱sir助教
2。港超停，球員無態
3。對手（主場好惡

菊花打親港隊好少代表作 冇林嘉緯以前既作用

第1點影響唔算大 都叫黎左好一段時間 大部分一隊級數既球員佢都識啦
不過第2點影響好大 呢段時間啲球員冇操 踢半場都叉腰冇氣啦

對手本身高香港唔少，如果多外流球員佢地可以日日日training 態完勝香港球員

兩公婆八成出席率都冇啦
按你哋準則要永不錄用啦

奶共戴ig upload球遠射片 可惜你奶共

講就天下無敵，到自己做根本一鳩樣

羅太唔好講到自己辭職跳船有幾正義有幾不忿啦
點知你係咪交唔出會議紀錄 搵贊助交唔出成績 怕孭鑊先跳船？
不過難辭其咎可以變正義女神指指點點
拎住份報告話人 涉及自己嘅就當睇唔到
2020的確冇咩係係唔可能嘅

港隊距離下次正式比賽仲有4個月，港超聯亦暫時仲未重燃戰火。但港隊主教練麥柏倫，助教安尼頓，港隊隊長「黃洋大哥」已經係度好認真係度做定功課，睇緊片分析緊戰術👍🏻

香港加油！

足總個無線叉電器廢到抽筋

擺部iPhone 11去叉電，越叉越小電既

加油

9成9支那野啦

我諗住買返嚟做擺設
有冇圖睇睇

中場一隻翼都無, 仲要身體對抗差

啲錢都係呀邊個袋哂架啦

跟住成去HKTVmall 睇下，屌你同足踵個個參唔多又係支那野既5w無線叉電器都只係69蚊

69蚊個質素隨時重好過足踵叉電器

點解你會畀錢買

體路資料庫）

撐場大聯盟早前聯絡足總總幹事袁文川要求安排會面，最終今午與貝鈞奇會面兩小時，並遞交逾1400名要求足總改革的公眾聯署。大聯盟召集人陳智聰會後指雙方氣氛融洽，亦坦誠交代觀點：「我們的要求的很簡單和溫和，他每一點都有回應的，不過當然不能100%答應，因為很多事都要經過董事局會議。」

大聯盟在會上提出多個改革建議，包括在董事會加入3類持份者、董事需承擔會議出席率的後果及成立足球發展諮詢委員會等。陳智聰引述貝鈞奇承認足總在管治及組織方面有很多不足之處，當中針對董事出席的問題方面，大聯盟建議出席率低於8成就需要退任補選：「貝生覺得有這類規定合理，但認為8成太高，因為始終有些董事會較忙，反建議與政府部分委員會一樣以5成為標準。不過5成我們覺得太低，8成他就覺得太高。」

足總年初曾舉行多場公眾諮詢。（圖：體路資料庫）

至於成立足球發展諮詢委員會方面，大聯盟認為足總每次均是臨急找球迷諮詢，例如年初的公眾諮詢部分與港超聯賽事撞期。他們建議在季前、季中及季末定期舉辦諮詢會，並將諮詢會上的主流意見交付董事會討論、成為年度關注事項，或再交予足球專責小組討論。陳智聰引述貝鈞奇指明白建議，增加會面及諮詢次數，「不過我覺得他不敢說實一定能有定期諮詢。」

對於在董事會加入三類持份者的建議，陳智聰指貝鈞奇同意這與一般學校的法團校董會精神類似，可增加不同持份者參與。至於如何可落實，尚要徵求其他董事的意見。

此外，審計報告或帳委會都特別提到地方球隊的管理問題，現時有不少區隊的考績標準不達標，亦未能有效與撥款機構區議會好好去問責。陳智聰指部分區議會希望做好區隊的撥款監察，「即使是建制球隊，做好的話也可以合作」。但由於足總與各區議會沒有直接的關係，大聯盟指會再約袁文川會面，及考慮安排聯席會議，商討改善地區球隊的管理與問責方法。

文：麥景智

嗰日真係無諗過Philip出到去打台仔都可以咁差

Philip差
廣豪debut冇經驗
麥基絕唱都踢得好差
菊花例牌踢港隊冇表現
羅素雪到硬晒

Phill呢啲技術型中場 擺係港超大部份既隊佢都會有得出
但一出到港隊佢係完全唔夠班 佢身型太單薄 又上腳 好易係中場帶失波比人打反擊
反而之後麥伯倫重用蘿蔔頭 佢跑動多 主場對柬埔寨佢助攻助守都打得好 不過佢都37 比盡佢打埋下年都收皮

感覺麥柏L 遲下會用Sean/迪高 代替 蘿蔔頭走上走落

丹尼老過羅拔圖都未退啦

大哥同蘿蔔頭打多2年都要退 不過又有新入藉頂替佢地 唔知光頭可唔可以入到選打後備

丹尼作客打伊拉克老態盡現啦 傷完仲剩幾多
羅梓係時候上位啦

丹尼速率已經慢左好多
真係靠企位
兩閘都係羅梓 傑仔啦
呢個組合隨時可以用10年

雙閘傑仔同羅梓接左棒, 左閘仲有一哥後備

阿一仲咁後生 依家就定型打閘？
同埋佢應該未夠班入港隊住啦

入選機會好細, 中場中有WW, 樂仔, 再加sean, 迪高

宜家係差個正宗右翼位, 其他位人腳都齊, 夏志明同蘇沙打右好似浪費左咁

所以少爺仔係港隊應該無前途

均仔

可以長做港隊做左邊後備, 佢技術好過鍾偉強。

人地東南亞國家18、19歲已經國家隊亮相
香港就去到25、26歲先出去見世面
錯過晒啲進步嘅時機

如果芬蘭佬岀一堆18 19歲肯定輸到仆街
再比人屌爆
跟住炒埋

國家隊能者居之

對台灣日本兩場已經完美證明自己

其實我覺得唔駛成日驚孫銘同阿一被定型
根本佢哋U隊已經成日打唔同位 孫銘仲要第一次打左閘已經咁掂 阿一踢左翼都係上一隊之後嘅事 證明佢哋足球智慧足夠佢哋應付唔同位置 甚至佢哋球會同港隊都唔一定要踢同一個位
而且場場打唔同位都一樣可以進步得好快 傑仔就係例子

一仔港隊打閘未夠班，fat哥都好過佢起碼對抗性體能好，一仔年青下年應該有機會進步到接近港隊水平多d

孫銘左閘有力競爭，下年進步大d有力爭港隊輪換

孫銘打閘浪費咗啲，佢同均仔做到兩翼淪換好啲

因為方栢撚叫佢地唔好
但係其實佢本身就麻麻
大大隻隻但係冇乜skills

當年亞運截波推幾腳入烏豬波

孫銘打翼單對單過人有冇把握？
比較少睇佢

Fat哥？差咗好多啦，比起一仔又唔夠高大，又小肥

仲要一個踢左一個踢右，點比較？

位置唔同，also Fat哥今季少出，拎最好年青球員果季佢同龍仔都表現好好，係要keep下fit
一仔對抗性唔好，但依個年紀training多d一年應該已經可以對抗性上到去

找左個LED廣告牌數先啦，屌人地呢樣唔做果樣唔做，結果自己做就知係做唔撚到

佢嗰陣省港盃左閘踢到曉飛咁滯
推到上去推左走右連過三個

有兩個新入籍前鋒，均仔孫銘要競爭有困難
均仔港隊都可能只係主力輪換
孫銘爭左閘機會大好多

艾力士 基奧雲尼都應該可以退落黎
入辛祖 蘇沙 費7 水彈 均仔
左右閘就聽住先 最近年華人閘要數到張峰 kkp 442 ky 佢地跌watt之後都要用入藉 冇人接到位

徐宏傑算係另一個，19上到大港腳打中堅/閘
可惜近年傷患太多，港隊幾次踢唔到

Alex而家好雞肋下
做中鋒唔夠基奧雲尼
做翼鋒又唔夠嚟緊三個入籍
攻中位又唔夠華人幾個中場嚟

唔記得左邊仲有孫銘同佳佳, 左邊係幸福的煩惱

Agree
Alex仲長時間無比賽, 港隊競爭力低左

Alex佢最新消息
Link

真

其實睇對手
如果要穩守
前面費7 一定一個位
自己覺得蘇沙其實放最前都得
反正Ricky 352佢都係前面9爆
右面如果係有均仔就心滿意足

費7 蘇沙 均仔
樂 迪高 防中
羅梓 細佬 Sean 傑仔
輝

如果主場要贏就放d finisher
辛祖 Gio
其中一個防中轉ww

如果柒爺告別賽有LED廣告我立即支持神婆做足踵主席

其實三前鋒都係比較好，港超近年攻力唔夠，入球比較少， 均仔水彈可以做輪換

中場中都係靠樂仔 家蛋 Matt同迪高接班

旅外是很多台灣球員的夢想，對此陳浩瑋分享自己的經驗，「“首先必須找到自己的優勢，球隊才會器重你，給你下場比賽的機會；其次是加强語言能力，英語是在國外生活的基本條件；最後是適應能力，舉例像是香港的球團很多都沒有自己的基地，我每週到都不同的球場練球，必須自己安排交通，不像在台灣所有的事情都由球隊安排妥當。」

陳浩瑋將於本月20日回到香港，全力備戰暫定8月中復賽的港超賽程。抵港後，他必須立即接受14天的隔離檢疫，接著回到球隊報到，恢復訓練為比賽備戰。

樂仔拍迪高，好兇狠
Sean可打中堅

青衣都有led 啦

孫銘vs Mason Greenwood 必睇

笑撚死
鳩up就叻

【港足】球迷組織會面足總交流 教練聯盟去信民政局促分階段重開球場 (15:24)
2020/6/12

足球發展關注組織「撐場大聯盟」昨與香港足球總會主席貝鈞奇會面及遞交公眾聯署，要求足總改革。

「撐場大聯盟」聯絡人陳智聰表示，昨午大聯盟代表與貝鈞奇會面兩小時，交流足總管治問題，氣氛融洽，認為在推動足球發展及改革足總管治上，雙方目標一致。大聯盟引述貝鈞奇稱，承認目前足總管治及組織有很多不足，要做多方面改善方能符合公眾期望，歡迎球迷及持份者續提出建議。

大聯盟建議在足總董事會加入教練及球迷等三類持份者，大聯盟指貝鈞奇在會上稱個人認同，認為與一般學校法團校董會精神類似，但指如何落實需徵詢其他董事意見，亦認同規定董事的會議出席率低於某百份比需退任的要求合理，但指需斟酌百份比，並指會考慮增辦足總諮詢球迷的會議。

另邊廂，由500名本地足球教練組成「香港足球教練大聯盟」，本周中去信民政事務局長徐英偉、體育專員楊德強及康文署長劉明光，促請政府逐步開放全港足球場予市民使用。

教練大聯盟表示，受疫情及限聚令影響，全港足球場已關閉逾三個月，在上月起部分公眾場所及運動場地可放寛使用下，建議足球場可分三階段放寬使用，首階段先給職業球會、地區隊及校隊，每次場內依限聚令限8人使用；待連續14天本地零確診後，場內人數增至22人；在28天零確診時，可全面開放公眾使用。大聯盟認為，足球場地空間較其他場地空曠，教練可在訓練內容避免有身體接觸，只集中個人技術及體能鍛練以減低感染風險，並期望與相關政府官員會面交流意見。

【保持專注】香港U19 - 盧兆崎

「自己第一年踢職業足球，頭嗰幾個月已經獲得上陣機會，真係冇諗過一切會嚟得咁快！」

效力標準流浪嘅香港19歲以下代表隊守門員盧兆崎，諗返起今個球季第一次參與香港超級聯賽，初嘗職業足球滋味，不忘有一番感概。

「諗返起季初，無論係自己首場職業賽事，喺菁英盃分組賽面對東方龍獅，抑或係聯賽出戰香港飛馬，呢兩場波都真係令我好難忘。然後自己又有機會代表香港，去印尼參加亞洲足協19歲以下錦標賽外圍賽分組賽， 呢一切一切真係畀咗好多寶貴嘅經驗畀我，幫助我成長。」

喺眾多唔同嘅比賽經驗裡面，「兆崎」自覺喺抵抗壓力同埋情緒管理方面，確實係有明顯嘅進步。「其實每次上場比賽，我都會得到好多寶貴嘅經驗，不過呢幾個月以來，我自覺喺場上控制情緒，同埋面對壓力方面， 真係增強咗好多。畢竟，職業球隊一切以成績為先，所以我必須時刻保持專注，務求為標準流浪交出自己最好嘅表現。」

正如之前有提到，憑住今季季初嘅出色表現，「兆崎」亦都順利入選香港U19代表隊， 出戰2019年11月喺印尼舉行嘅亞洲足協19歲以下錦標賽外圍賽分組賽，仲喺對朝鮮嘅比賽中屢救險球，協助港隊以1：1同對方踢成平手。 雖然U19喺上次嘅外圍賽分組賽出唔到線，不過「兆崎」都話，當中嘅過程對於佢嚟講，絕對係獲益良多。「 雖然上一次唔能夠協助港隊出線， 不過已經足夠令我意識到，國際賽賽事戰情每一刻都好緊湊，而作為一名守門員，時刻都要保持高度集中，亦唔容許你任何犯錯，尤其係當你代表著香港，就更加係不容有失。」

作為職業運動員，當然唔會少得為自己設定一啲奮鬥目標，而對於「兆崎」嚟講，爭取繼續代表香港上陣，必然會係佢足球路上嘅其中一個目標。「挑戰成為『大港腳』一員，當然會係我嘅長遠目標，但係始終我仲係年輕，知道一切需要按步就班，所以我亦唔會畀自己睇得太遠。目前要做嘅，首先就係要鞏固自己喺U19代表隊嘅位置，然後再嘗試挑戰U23代表隊，一步一步嚟，希望有朝一日會夠實力，爭取成為『大港腳』一員。」

#香港勁揪 #U23 #U19 #香港隊 #Youth

王睿回台後先在家裡進行14天的隔離，笑稱關太久真的很難受，「本來想說要住防疫旅館，但那個房間太小又不能踏出去，最後就在家裡隔離，家人可以幫我送吃的，14天就看影片這樣很無聊，我都快要變成像宅男。」

王睿在隔離完後，日前也跟著國腳陳浩瑋一同出現在航源的訓練上，為了備戰9月開始的國際賽，王睿如果想要能夠入選國家隊，準備10月起接續的世界盃資格賽，得先有球隊仍讓他維持狀態，而台灣企甲的唯一的轉會期落在7至8月，如果要出賽最快也只能在下一循環（第三循環）才能登場。

王睿說自己近期就是和多支球隊訓練，「現在已經練的兩支風格都滿不一樣的，我也沒有排斥說一定要在北部或是中南部，主要還是看球隊的需要，還有能不能接受我的規劃，像是短期合約，我應該可以做為球隊的即戰力，但是我可能只能打一個循環，但香港的狀況也很難說，所以一切都還在考慮階段。」

「和香港那邊也都還有保持聯絡，但為了接下來的國際賽，必須先要能維持自己的狀態，其實企乙也有球隊找我，但是我想可能比較不符合我現在的規劃。」王睿透露，自己還是想要回到香港踢球，是否會考慮回到過去效力的台中FUTURO，「也要看訓練的狀況、球隊有沒有需要等，畢竟我也是從那邊離開再去香港的，還有很多考量地方。」

王睿笑說，「其實時間上也是滿緊湊的，但我現在就是流浪的感覺，也希望能夠早點有答案。」

今日為港超球會回覆是否參加11月展開的20/21球季的期限，而大埔秘書長陳平今表示已口頭通知足總不會參加下季港超。他說:「現階段仍忙於向贊助商追討贊助費，今日已通知足總不會參加下季港超。」他表示國內贊助商未表明是否不再「揼水」，惟暫未再有任何款項匯到球會，在未能解決欠薪問題，只能回覆足總棄戰下季港超，至於來季是返回甲組角逐，要視乎足總研究。

雖然大埔早前已與部份外援及球員解約，但仍有二十多名職球員受受國內贊助商爛尾影響，而能否取回三至六月薪酬成疑。大埔決棄戰下季港超後，亦有傳另一區隊佳聯元朗前景卜中金不樂觀，就算港甲領先晉峯獲邀參戰，來季未必可維持10隊角逐。

大埔

上年冠軍 下年唔玩

真係香港joke球

港超聯有3隊拎過冠軍
但有兩隊拎完之後果季有散班危機

傑志又然

畜力

落甲組踢優良波

商業電台:

香港足總表示，已正式收到佳聯元朗及和富大埔通知，不會參與來季的港超聯賽事。來季賽事的進一步消息，日後再作公布。

Good bye 區隊，下年到南區

冰河時期

下年邊隊陪晉峰上

凱景

景峰係咪話上

唔知

SOUTH CHINA(FF

之前屌流浪落返去個班人where

竟然流浪重未申請落去
垃垃

球會雖在4月底曾向榮譽主席蔡尚圻借出七位數字現金，以解燃眉之急，但仍未能完全解決欠薪問題，部分球員3月薪金更需「六折支薪」，至今有球員仍未收到4及5月的薪金。而球會亦於上月底棄戰原定參與的下半年港超後賽，以及亞協盃分組賽。

足總主席貝鈞奇上月底曾表示，容許大埔及元朗多兩周時間答覆是否續戰來季港超，如今兩隊終確認退賽，原本港超有3間地區球隊，現只餘下冠忠南區。

足總將於下周二與港超球隊代表開會，討論下半年的復賽賽程，而來季港超預定11月下旬舉行。

5反了

垃垃年年loop

晉峰總教練何信賢表示目前仍在等候進一步消息，而球會正著手為申請參加下季港超聯需要的亞洲足協牌照作準備。

馮sir 教邊隊死邊隊
支持佢快d教畜力

下年會唔會得番6隊踢港超

南華不如順便升班la

林大輝：不了

鐘意升就升 鐘意降就降，當港超係咩

仲唔取消升降班 只會每年繼續玩風火輪

港超仲衰過公廁

joke囉 唔係咩

冠忠巴士發盈警，預計至3月底止，年度盈利將大幅下跌約90%。去年同期錄得盈利2.29億元。

都仲有得賺

今季港超還未復賽，兩支地區球隊已退出來季港超！因財政問題決定棄戰今季餘下港超的和富大埔與佳聯元朗，今獲足總確認一併退出來季聯賽，料齊降落港甲，足總主席貝鈞奇指續跟港甲的晉鋒商討升超事宜，冀盡快達成共識。

繼去年夢想FC因財困自願降落甲組後，作為上季港超冠軍大埔和元朗，早前已宣布棄戰今季復賽，今更正式入紙足總棄戰來季港超。貝鈞奇證實：「據知該兩軍俱因未能找到贊助商支持，故作出有關決定。港甲勁旅晉鋒曾透露升超意向，故我們將和他們商討，期望可獲得好消息。」

若將升班馬晉鋒計算在內，來季港超參賽名單只得九隊，與足總目標的十隊仍有差距。貝鈞奇強調升超球隊必須符合參賽條件，不會濫竽充數。另外，貝鈞奇周四晚跟球迷組織撐場大聯盟會面，討論足總改革。聯盟召集人陳智聰透露，貝鈞奇接受意見，會在董事局再作討論。

取消升降班 八隊踢三輪好過啦

垃立不嬲都係把口話唔搞唔搞，但有得踢實繼續踢

d跑狗全部冇生意

元朗=王6c condom

球會雖在4月底曾向榮譽主席蔡尚圻借出七位數字現金

肥蔡

大埔秘書長陳平接受訪問時說，現時主力在追討贊助商資金：「因為合約寫明到6月，現時3月份球員薪金還有一些未發放予球員，我們球會要主力追回資金幫球員出糧。由於找不到贊助商，所以無奈退出來季，將會轉戰甲組聯賽。」

陳平說，踢港超聯班費約1000萬，降踢甲組僅100多萬，所費差天共地。球會有申請政府的體育藝術發展基金，但是那筆100多萬款項只能請行政人員及買各式設備，不能用來支付球員薪金。至於區議會撥款，也限制了用在青訓項目之上。

陳平表示區隊想長久立足，始終要政府再增加支援：「其實大量商家每年都可能有八位數廣告費，如果投資球隊可以扣稅，這樣才有誘因讓他們投入資金在球隊身上當宣傳。商家要花錢，總得要有回報。」

陳平明白政府立場，如果開先例予投資足球項目可以扣稅，可能其他體育或者藝術發展項目都會有相似要求，但他說如果政府是真的有心支持足運，為何不可以多做一點事情幫助業界？此外，他又再次提起賭波合法化一事，但他說政府很難推動此事，所以也不想多談。大埔想轉戰甲組，惟陳平說現在仍未組軍，首要是解決眼前球員欠薪問題，然後再作打算。

據悉，航源FC有意網羅王睿，若雙方達成共識，最快能在企甲第三輪上場。

解散港超聯 抵制足總 反正都係俾錢睇西波 屌

邊有咁易 球隊唔會玩先啦

無港超要咩

之前話外流去台甲既球員依家有消息未

佳聯元朗會方在過去的兩、三個月，曾盡最大努力，希望能覓得足夠質助商支持，故一直未有就去向正式通知職、球員，但就依足合約支付薪金予本地球員，以及安排外援提前完約離港。惟踏入5月份，大部分約球員都「打定輸數」，陸續與其他球會斟價，據悉多名在上半季表現出色的「橙軍」，都已順利覓得新東家，當中包括外援米基爾，以及後防通天老倌曾至孝已揮筆投效愉園。最新消息是「橙軍」已開始為轉戰港甲組軍。

港甲球隊晉峰已向足總提交參戰港超聯的意向書。

有傳一支在港甲腰斬前，在積分榜位列中游的球隊，亦有意空降港超

盛傳一位在港超聯成立前，曾入主某甲組隊的班主計劃重出江湖

who?

盛傳一位在港超聯成立前，曾入主某甲組隊的班主計劃重出江湖

凱景又黎？

油王

南華？

似景峰

官永義

天光

張廣勇/黎同光？

Lam Hok Hei, Penyerang Timnas Hong Kong yang Pernah Perkuat Persija

?

學A再度外流？

定只係講返當年？

咁大個人google translate都識掛

林大輝！？

油王is back？

回顧下姐

係就好呀 想睇吓

邊度聽番黎

有個以前做童星既uncle話我知

不過景峰依家排第2喎

佢肯唔肯上先

依家咁都好啲起碼有10隊，球員唔使失業轉行

南華第4...
公民第7

小柏林？

南華簽chan7上黎啦

究竟係邊隊

深水埗呀笨

區隊攞完冠軍收皮
藍區仲唔多謝ricky

無人鍾意聽佢講波，但係又好多料爆果個

有冇機又係黎同光

港超聯成立前又點會係黎同光同油渣

東方沙龍上黎仲係港甲

佢又搞夢想喎

一定唔肯

人地個班底喺甲組「搵食」好多年

大機會係東區

同感
2、3年前好似有啲希望，而家徹底收皮。
下年傑志縮皮會唔會將來富力10連冠

地獄主場小西灣

一個武肺打殘左香港足球

有錢咩

請支持正氣馬

正唔正氣真係見人見智 羅系都大把仆街嘢

王睿現身輔仁大學足球場，與企甲球隊航源一起訓練。王睿表示很可能會找國內球隊踢企甲第3循環，保持狀態爭取其他機會。

「現在要加入港超聯的球隊很難，畢竟有4隊不踢，大家都想擠進那6隊，」王睿分析，局面等新球季才會比較明朗，但那也已經年底了，「我不能一直沒有球隊，不然10月起又有國際賽，國家隊教練不會徵召不在比賽狀態的球員。」

公民無人理sosad

你睇吓東區有咩人踢緊就知有冇財力

Cls

人工太低無成事？

台甲，目前擁有8支球隊，分別是台北市大同、高雄市, 台電、台南市台灣鋼鐵、新北市航源、台中市Futuro、台中市璉紅台體、桃園市銘傳大學、台北市紅獅。台甲的外援制度是4+1，即4個外援加1個亞洲球員，8支球隊踢三個循環，
近年霸主是台北市大同。

雖然台甲未算是全職業聯賽，台北市大同隊的部分球員，會在外面教導小朋友踢球，平均
月薪為3至5萬新台幣(下同)，月收入比起一般打工族更高。台灣鋼鐵隊目前是私人企業投
資較大的隊伍，資源豐富，外援月薪介乎8萬至10萬新台幣，最高超過10萬新台幣，而本
土球員則賺到3萬至7萬新台幣。

高雄市台電隊的架構相對特別，分為正式員工和外聘球員，前者依據進入公司的年資計算
人工，平均每月6萬新台幣，新北
市航源是外援結合輔仁大學球員，大學球員讀書除了免費之外，也有「營養費」補貼，每
月5至7千新台幣，外援也有5到7萬新台幣。

比較特殊的是，台北紅獅隊是在台的外籍人士或外藉生結合北市大球員，球員和學生同樣
沒有薪水，而桃園銘傳大學和台中市璉紅台體都是以大學生為班底，學費全費，也無薪水
，另提供「營養費」補助。台甲聯賽愈來愈好，如果你的小朋友立志踢球，其實不妨放手
讓他一試。而且，台灣女子聯賽有聲有色，比起鄰近國家或地區辦得更好，值得期待。

據悉多名在上半季表現出色的「橙軍」，都已順利覓得新東家

估計下季跟風車唔少

唔爭在成隊搬返入大西北啦

你又知唔會？

唔係啊

由香港變翻天水圍

天馬
元馬
大馬

東區依家有咩贊助

估唔到天琦出返嚟後，飛馬又變返天水圍飛馬

天水圍gang gang

有無機係中西區？

高力北區

爆大冷 係榜尾嘅深水埗

陳浩瑋又透露與球會合約到明年6月結束，因此今季會是重要的一季，並盼望將來有機會去更高級別的聯賽，也不排除會再回到中甲。

王睿或因元朗退出失業
至於比陳浩瑋更早來港的王睿，則因為佳聯元朗宣布棄戰，只能無奈返回台灣。王睿目前還未落實下一站，雖然暫時未能留在港超，但自己對於能與外援對抗感到很有挑戰性，故此這半年會想辦法維持狀態，希望來年能夠繼續回港効力。

舊個批準備可以返嚟
新個批要入元朗國搞唔搞得掂架

佢地大多唔夠水平因為紙sir下季要爭冠
跟風車羅馬機會最大，羅馬今季表現差，搵風車教估計港超爭頭5仲可一戰

三星集團，可以睇吓波衫

唔知有咩背景

肥超想升嘅，係睇過唔過到區議會果關

三星今年區隊足球係真係難搞啲...

林大輝肯科水既話，南華一早上返超聯

彭超然同馬明爭女

【港超】港甲一哥晉峰籌備升超 認班底大定難簽失意兵 凱景未入紙升班 (17:23)
2020/6/13

兩支地區球隊和富大埔及佳聯元朗昨日（12日）落實不參加下季港超，今季積極爭取升班的港甲榜首球隊晉峰正準備文件及牌照，總教練何信賢表示只待足總董事會批准就可升超，並承認有未落班的港超球員叩門，但他稱球會已跟大部分原有班底續約，或未有空間簽入新球員。而前季參加港超、另一港甲球隊凱景的主席馮凱文表示，球會未有入紙申請升班。

晉峰總教練何信賢接受本報查詢時表示，球會正申請港超需要的亞洲足協球會牌照，準備相關文件，並根據足總要求，尋找認可的物理治療師及財務總監等職位，現只待足總董事會批准，就可參與下季港超。他透露，最近有不少未落班的港超本地及外援自薦，但球會已跟大部分今季甲組班底續約，暫未考慮簽入港超球員，但補充一切有待西班牙籍主教練艾斯達維決定：「最初創辦晉峰是希望給本地青年球員機會，當中有些已跟隨球隊一段時間，球會希望給他們機會挑戰港超，所以最多只能簽入兩至三名新球員。」

他透露，「衝超」班費預算1000萬元內，主教練艾斯達維將於8月中返港，兩名外援中場卡爾特納及翼鋒費利浦薩都會留隊，但稱或不會用盡外援名額，艾斯達維只會多簽一名西班牙籍中堅舊部加盟，繼續踢出西班牙式的傳控足球風格：「未有用盡外援名額是有些冒險，希望青年球員珍惜，把握機會。我亦信任西班牙籍教練，有信心他以現有班底在港超站穩陣腳。」

另邊廂，大埔前主教練、現任港甲球隊凱景主席馮凱文表示，球會暫未有打算升班，亦沒有入紙申請升超：「除非未來數個月有好突破性進展發生。」他透露，正跟其他港超球會聯絡，盡力協助大埔解約球員落班。

笑死人
咁樣打唔知會唔會有1分

談及自己的未來動向，郭嘉諾聲稱正「積極尋找球隊」，包括本地、國內及亞洲球會。他強調假如最終決定留港執教，將吸納現時市場上部份被棄用的球員。

【港超聯】郭嘉諾憂元朗大埔退賽打擊球市 冀球員球迷同舟共濟

香港足總周五（12日）宣布佳聯元朗及和富大埔繼退出今季復賽後，將不參戰來季港超聯。今季曾執教這兩支地區球隊的本地少帥郭嘉諾，慨嘆部份球員將面臨失業，而球迷亦會因此而流失。

於2018/19球季首度接掌元朗足球隊的郭嘉諾，當季憑外援及本土年青球員「將士用命」，勇闖菁英盃決賽；縱然最終飲恨，卻奠定其「熱血」的執教風格。這位少帥及後短暫轉投大埔，並在今年2月回巢，最終因元朗宣布退出港超復賽與下季賽事，難逃再度離隊的命運。

郭嘉諾指，元朗擁有如法比奧及葉子俊等標誌性人物，而區內球迷以至主場，都予人特別的氣氛及感覺，因此對前東家退賽感到婉惜。

「我首度領軍時，球隊踢法可跟球迷融合。無奈今季之前，元朗這地區經歷了些不快的事件，流失了很多球迷，管理層因而有退出的念頭。雖然有點感慨，但希望球隊往後能覓得贊助商，重返頂級聯賽。」

區隊難覓贊助 內地資金有好有壞

縱然郭嘉諾僅擔任大埔主教練3個月，但對「綠戰士」仍有一定感情，「陳生（大埔秘書長陳平）很落力為球圈付出，在這種情況下球員壓力也很大。大埔貴為去屆港超冠軍，竟落得拖欠薪酬及退賽的下場，十分可惜。」

他又感嘆香港商界較少支持足運，而政府也沒推動或邀請商家投資，令「老細足球」問題持續，「球隊只有兩個方法，第一，是以緊拙資金『細搞』，但球員可能需要兼職。第二，是依靠內地資金，但情況有好有壞，並非每個投資者如東方（龍獅）或富力（R&F）穩陣，否則就可能跟大埔一樣，整間球會被『炒起』。」

球迷隨區隊流失 郭嘉諾嘆雪上加霜

然而區隊退出，影響的非只是參賽球隊數目。郭嘉諾指退賽令球員失業，球迷也隨之而流失，令香港足球雪上加霜。「最近5至10年，頂級聯賽大多有區隊參與，代表球隊每次主場賽事，都能獲一定基數的區內球迷支持。另外，每個球員會邀請朋友、家人撐場，加起上來可能也有百多人；若這些區隊退出，大家就會少了一個入場的理由，令人擔心港超的入場人數會持續低迷。」

有謂「沒有球迷的足球什麼也不是」（Football without fans is nothing）。郭嘉諾坦言球迷是香港足球的重心，「一句說話或意見，可以積少成多」。他明白香港足球雖未及外國波吸引，但強調「大家也是香港人」，寄望球迷無論如何，也能維持每周末入場睇波的習慣，「作為教練及球員，看見球迷入場，肯定會更有動力表現自己，希望大家可繼續支持我們。」

他同時呼籲球員可以失望，但不要絕望，「疫情下球圈出現高高低低，大家要同舟共濟。球員新落班可能收入會減少，甚至沒有球隊收留，但謹記切勿放棄職業足球員這個夢想，他朝一日球圈再次興旺，希望大家可以一呼百應地重返賽場。」

至於談及自己的未來動向，郭嘉諾聲稱正「積極尋找球隊」，包括本地、國內及亞洲球會。他強調假如最終決定留港執教，將吸納現時市場上部份被棄用的球員。

晉峰好嘢，原班人馬

林駿杰
何浚皓 卡爾特納 西班牙中堅 佐敦布朗
林富貴 羅浩賢 廖億誠
費利浦薩 何思哲 羅俊仁

應該有掛

另邊廂，大埔前主教練、現任港甲球隊凱景主席馮凱文表示，球會暫未有打算升班，亦沒有入紙申請升超

恭喜馮蛇回歸凱景

班底真係有啲弱，唔簽人點得

班撚樣拉隊打完人，打走哂班球迷，然後話萌生退意咁撚搞笑

大豪成段時間solo都係教踢波

何老靜：覺得出得國嘅小朋友都係有家底，來自貧困家庭嘅無機會出國

波樂無窮 13/06/2020
專訪嘉賓：標準流浪球員文偉峰

我撐本地波：港甲中游 同 投資過以前港甲 ,係兩個個體, 無關連的

又係大頭文條垃圾 凱景又借屍還魂

佢不嬲都無離開過凱景

佢不嬲同金玟基一直教開凱景
凱景三隻鬼都係韓仔嚟

專欄輪住嚟 寧缺勿濫 謹慎為上

啱啱嘅星期五，足總公布咗「大頭」最唔想聽到嘅消息，就係有球隊退出港超聯，仲要打孖上，佳聯元朗同和富大埔齊齊唔玩。坦白講，「大頭」雖然知咗一段時間（橙色嗰隊），但當正式收到足總消息嗰陣，個心都好心悒。

心悒，唔係因為邊隊嘅退出，而係港超聯成立以嚟，其實真係有好多人喺唔同崗位，好努力咁想個聯賽可以好好咁發展，但幾年之後，港超聯唔只冇咩突破，自降、散班、欠薪、走數、拖糧久唔久就發生，加上足總接連爆出嘅混帳，對於真心愛港超聯嘅人嚟講，個心唔悒先奇。

兩支區隊唔玩，市場上丁時出現咗好多失業球員，雖然大部分好早已經搵到班落，但未有着落嘅都唔少。所以好多球圈中人都好關心，到底新一季有冇第9第10隊，有無足夠空間吸納番班「橙軍」同「綠戰士」。以「大頭」所知係會有第9同第10隊嘅，至於係邊隊就要睇吓足總接納邊隊嘅申請喇，因為港甲賽事取消咗，所以之前喺積分榜排頭同包尾，基本上係冇分別，冇一隊穩奪「升班資格」之下，大家都要做「空降」嘅申請。晉峰總教練「何Sir」早前都講過，佢哋已經入咗信畀足總，表達咗想踢港超嘅意向，但佢都講咗話就算上到港超，都希望用番自己班後生去踢。所以要吸納班「失業球員」，就要旨意其他申請者喇。

疫情下市道唔好，有球隊肯上港超，誇啲講𦧲飯應啦！但「大頭」覺得經過呢幾季，足總喺審視有關申請嗰陣，真係要睇清睇楚，相關資金嘅來路、相關搞手有冇欠薪、拖糧、走數前科，好多方面都要謹慎啲，寧缺勿濫。事關港超聯身子已經麻麻，承受唔到再多負面嘢，明唔明呀？

大頭

跟港甲成績決定邊隊升，再審批財政la
港甲成績實力表現

兩個次元有咩實力表現

廢話 有錢但踢波廢點係其他國家立足

無錢點專心踢波

咁巴西d 球星細個都無錢啦

巴西得，點解香港唔得

身在英倫心繫家鄉 慈英：渴望為香港隊上陣
06月13日(六) 22:00

香港足球近年培育出不少具潛力新星，除正外流芬超的杜國榆外，還有效力士砵亭U19的吳以琛。不過江東才俊又豈只幾位？今次《外流港將》的主角便是出產自本港青訓系統，現效力英冠布力般流浪U16的慈英（Jay Haddow），具香港居留權的他希望，假以時日可以代表香港隊出賽。

今年16歲的Jay Haddow是一位英日混血兒，其母親為他取了一個漢字名——慈英。慈英在香港出生，曾於本地的巴西足球學校學法，亦在傑志足球學院受訓過。12歲那年，他越洋到爸爸的祖國讀書，其中曾到不同球會青年軍試腳，其後獲得英冠的布力般流浪賞識，並一直跟隨梯隊比賽近4年。

慈英現在所屬的布力般流浪U16，位處青年組的頂級聯賽，經常與利物浦、曼聯等英超球隊青年軍較技。他分享為布力般出賽的難忘經歷：「最深刻嘅入波係友賽對曼城，我『一箭定江山』贏1比0，而最精彩嘅球賽係盃賽對車路士贏4比2。」當中最風光的事迹，可以數到他在2年前為布力般U14奪得一項全國性盃賽亞軍。慈英還稱，他將在7月與球隊簽訂青年合同，代表着終可「受薪踢波」，並會被提升上U18，有機會與達寧、賀治比等一隊球員練波。

始終年紀細細，慈英現時仍會不時記掛着自己的家鄉：「我仲好鍾意香港，嗰度有好多朋友，以前每年暑假同聖誕都會返嚟，但依家因為要應付訓練，近2年都冇機會返嚟。」慈英所指的朋友，包括現還在效力傑志的張嚳倫和Benji Tandy，還有他最要好的朋友，同具大和民族血統的加納日本混血兒——葛城真（Maco）：「我曾經同Maco一齊喺傑志踢過3年，佢都喺香港長大，係香港永久居民，依家佢踢緊日職鹿島鹿角青年軍。」

同樣擁有香港居留權的慈英，具資格申請特區護照，意味假如他捨棄原有國籍，將可以代表香港隊或其梯隊。慈英承認，目前的首要目標，是繼續在歐洲球壇拚博，期望將來能挑戰高水平的足球，但他坦言香港在他心目中永遠佔一席位，亦憧憬有朝一日能穿起港隊球衣：「我喺香港生活咗12年，永遠覺得香港先係屋企，喺嗰度我遇到好多啟發過我嘅人，當喺英國取得成就後，就會返嚟為香港隊同傑志效命。」他透露，期待明年能夠回港，探望一眾在港好友之餘，亦能與這個被他視為家園的地方，重新連繫在一起。

【Jay Haddow檔案】

漢字名：慈英
出生日期：2004年4月2日（16歲）
出生地：香港
位置：右後衞、防中、中堅
身高：1米78 體重：69公斤
現效力球隊：布力般流浪U16（英超青）
曾效力球隊：傑志足球學院、Brasil Top Skills Soccer School、DB Dragons Football Club

咁睇唔開想返傑志

聽大頭講，唔止兩隊想升
晉峰
東區
仲有無？

傑志好多好忠心嘅青年軍啊

東方都有個愛國青年軍

踢香港隊好喇，唔好咁睇唔開返香港聯賽踢波

南華

上面先講大輝唔想比錢

// 喺英國取得成就後 //

臨掛靴咪返嚟玩下

望就咁望

唔好做下一個堅堅

文匯報:

連續兩季當選最佳足球明星的法比奧，雖已過了不惑之年，也曾多次發表退役宣言，但有消息稱他仍獲邀加盟香港飛馬，與今季季中加盟元朗、來季轉投飛馬的主教練郭嘉諾繼續合作。備受郭嘉諾看重的黎格爾，以及部分大埔舊將也會一併在飛馬重聚。

此外，由於飛馬在香港大球場作賽的票房數字屢創新低，會方有意趁元朗棄戰的機會，「空降」元朗大球場作主場。

天水圍飛馬回歸

梁天琦黑歷史

孫銘試腳失敗嘅話會去邊跟番風車？

又開始無限輪迴

晉鋒咁既人腳要1000萬？200萬都比多
流浪咁樣都係4 5百萬

今次重返舊地，相信會比在入座率令人失望的香港大球場作賽更適合。

今季呃少咗次人入場睇佢臨退役最後一場
下季又想呃過？

今年甲組都講超過600萬
好似話係計曬所有青年隊 5人隊 仲有會所

屌原來大埔元朗下季唔玩

東傑富理南 應該係膽
立立、羅神睇個勢都係一半一半

升班應該得晉峰穩陣，其他只怕會淪為笑話又來中途退出

6隊踢3個循環，最後1個循環全部大球場

MyRadio
六月十六日星期二晚上十時之一代鋼門何容興的足球世界，有首位在世界盃足球賽執法嘅 香港足球裁判陳譚新先生，萬勿錯過！

李輝立：「己隊未必參戰來季港超。」

郭嘉諾呼籲球圈有心人：「我多年執教生涯中，從未遇過現時眾多球員待落班的境況，連東方龍獅和富力R&F兩大豪門，亦要放走一定數目的戰將。期望更多港甲有能之士申請衝超，為更多球員帶來希望。」

你哋昐咗好耐嘅流浪瘋火輪

流浪也喊走 港足冰河時期
2020-06-14 00:00

（星島日報報道）今季港超尚未復賽，和富大埔和佳聯元朗已決定退出下季聯賽，標準流浪總監李輝立昨亦透露有意降落甲組，來季能不能維持十隊爭標都成問題。前大埔和元朗主帥郭嘉諾直言，本地足壇已進入冰河時期，從沒見過這麼多球員尋找落班機會。

兩支區隊大埔和元朗日前因缺乏贊助商，無奈宣布不會參加來季港超，屆時是否自降甲組也屬未知之數。李輝立領軍的流浪昨亦指下季或轉戰甲組，即使早前已向本地足總表達衝超意向的甲組隊晉峰順利升班，但下季要維特十隊參賽仍難言樂觀。

港超球隊總數難保持，更多球員須為落班煩惱。郭嘉諾昨直指本地球圈進入了冰河時期：「近期不少大埔和元朗舊部聯絡我，盼續征戰港超。奈何來季港超隊伍勢有限，要所有人如願落班確有困難，但我會盡力協助他們。」

郭嘉諾呼籲球圈有心人道：「我多年執教生涯中，從未遇過現時眾多球員待落班的境況，連東方龍獅和富力R&F兩大豪門，亦要放走一定數目的戰將。期望更多港甲有能之士申請衝超，為更多球員帶來希望。」他更擔心，不少潛質新星或被逼轉行，長遠影響港足戰鬥力。

李輝立也附和道：「近日不少球員找我商討落班事宜，惟己隊未必參戰來季港超，目前無能為力。我軍班費有限，轉戰甲組亦可提供機會予年青球員鍛煉，現需時衡量。」他更指，不少球會在新冠肺炎疫情下面臨財政困難，足總亦應考慮在來季租場費用等作一定資助，以減輕各家球會的負擔。

無限loop

Mk曦：中伏。

gib money

出現了

有無人知慈英勁唔勁

即使港超唔夠十隊 都唔想再見到垃垃

一直都係

飛馬組緊班 搵左風車教
垃垃要人氹姐 彈出彈入咪又係400萬踢港超

南華肯升班未

訓醒收錢 易撚到

真係未撚驚過立立會唔玩

不了 好撚遠

好似細路仔要人氹咁

小智

痴線去到邊都見到你

贏大錢 唔貼飛等幾時

小智買唔買到馬

問左大智借ac

由用年青球員到直接用甲組球員
港超水準真係好令人擔憂

好癲

富力 = 香港些路迪

「老實告訴你，香港的本地球員，有三分一，根本未達職業球員水平；再坦白一點，很多球員其實是簽了合約後才開始學習足球。環顧全世界，相當罕見。」

嘩啲野狗咁撚搶口

咪撚侮辱些路迪
佢地幫蘇格蘭出左好多青訓
畜力一個都無

上位最好時刻
你可以唔揀佢咩
另一個更仆街

我住銅鑼灣去大西北來回仲耐過一場波打90分鐘

撐飛馬都有限度啦下話

好彩住喺大西北

想逼腳腫r下資助姐
年年loop一次

隊隊都用400萬搞波大法 又邊駛驚唔夠資金

屌你老母

以前李健和退休阿豬阿狗張話自此香港無球星，但之後就彈左個陳七出泥，然後港中大戰又成就左葉鴻輝出嚟
本身ar猶戴一上左英甲踢就已經接近上左神檯做球星，點知自己去咗支那u19集訓

等下la香港人，長江後浪推前浪，點L都會有本地球員接到七爺、香港隊長班，問題又要睇下有冇隊比年輕人出場，同埋垃垃又可唔可以喺街場執到個陳七翻泥

依家垃立都用外援前鋒啦，要有個土炮前鋒replace陳七真係有d難

點L都會有本地球員接到七爺
唔覺得會有

唔只400萬la, 個陣仲好過以前
扮慘姐

睇下係講成就定知名度
成就既話樂仔踢緊中超
未來都似會做港隊隊長
應該會比阿七有過之而無不及

知名度方面就仲差好遠

無咩新聞
個時7哥又去英國又東亞運

本土高大中鋒已經冇乜 仲要有佢水平真係好難

高大中鋒得朱偉鈞

經理人 / 契爺都唔同 level

同當年既陳七差太遠啦
陳七岩岩出道已經好屈

當年係南華個邊看台會一齊屌柒爺老母

冇辦法喇，惟有學立立話齋，推梁諾恆上前打中鋒啦！

多花邊身聞未必好事唔專心踢波，但知名度低d少d上報/廣告
如果佢今季上到中超輪換已經係土炮外流成績最好一個，25仔吳偉超後無香港青訓球員立足中超

依個表現普通
樂觀睇安永佳未來麥基lv

Fb有人話安永佳應該學下陳7 k角位射門傳中遠射，學到已經勁一倍

港超三支區隊勢剩下冠忠南區，後者主席陳文俊昨向球迷派定心丸，表示來季肯定參戰。可是，他對大埔和元朗的退出感無奈，坦言資源有限的區隊要達港超參賽門檻是艱難任務，質疑區隊存在還有何價值。

區隊計畫始於○二年，十八區區議會獲邀成立足球隊，由當時的丙組地區聯賽起步，輾轉十多年後的今季港超原有大埔、元朗和南區參戰。前兩者已表明不會亮相來季頂級聯賽，幸陳文俊昨指南區參戰計畫不變，讓球迷鬆一口氣。

陳文俊卻質疑區隊存在價值：「政府投放於區隊資源不足，原屬業餘的區隊要參戰港超，卻需達職業球隊的財政能力，故甚少區隊能長期在港超作賽，這令我懷疑區隊的存在價值是甚麼呢？」

之前有個講 前鋒 講阿媽我得咗啦
但廢到一個點
我唔記得佢叫咩名

賀歲盃 劉智樂入處子球：阿媽我得咗喇

依條友速度唔高，身形潺弱..射門唔強 港超中下游質素

仲未計塞車

前鋒其實係可以練返黎
由其係射門

走位睇YouTube 都學到
但我都幾肯定香港足球員 好少睇波

好難啦
陳7港隊入成三十幾球
有邊個現役華人入到
五球都一隻手數得晒啦

民主黨有人想代陳偉豪出選

周二港超聯開會 有球會建議取消菁英盃惹來爭議

菁英盃2015年創辦，原意是培養年青球員成長。

佳聯元朗及和富大埔相繼退出之後，來季港超聯暫定只得8隊，甲組會晉峰已經入信想升班踢港超聯，另外也有傳有球會想升班，湊齊10隊的可能性不低。然而，有球會在周二(6月16日)港超聯會議前夕出招，建議如果隊數不足下取消菁英盃，聯賽改作3循環，消息傳出惹來爭議。

本地足壇近月陷入多事狀況，繼足總在審計署聆訊會被批評管治要改善之後，今次又輪到港超聯會議有爭議的議程彈出。某些「形左實右」的球會又再推出爭議性改革，一舉一動看似為香港足球行好事，實際效果卻是破壞足運發展，扼殺年青球員及華人球員的出場機會。

周二的港超會議議程近日流出，有球會建議，如果來季只得9隊作賽，不妨將聯賽改作3循環制，最少24場聯賽，銀牌及足總盃維持原狀，但菁英盃比賽取消。

如果來季仍有10隊，那麼聯賽繼續雙循環主客場制，銀牌、足總盃照樣舉行，菁英盃分兩組單循環，然後小組首次名作單淘汰賽(即分作兩場4強再決定爭冠隊伍，有別於今季只是兩組首名出線，少了兩場4強比賽)。

另外，原本董事局已經否決了增加落場外援的建議，但又有球會要求再次審視這個決定，建議為外援名額註6出4+1，其中+1者為亞洲外援，冥頑不靈地迷信增加外援等同一定可以提高球賽水準。

富力R&F主帥楊正光周二將會出席港超聯會議，他表示仍未聽過可能取消菁英盃的建議，但是他絕對不認同取消賽事：「自己執教第一年時，在菁英盃放的球員和聯賽及其他盃賽不同，當然這是因為我們有較多球員數量才做到。這個賽事是為了讓年青球員落場，自己也有放陳嘉宝及麥富城等年青人落場，讓多些非常規球員上陣。我們不一定要擁有最好的U23球員，但一定要讓他們有機會，用比賽或者訓練讓他們成長。」

至於聯賽改成三循環或者再增加出場外援數目，楊正光指傳統聯賽都是行雙循環，有些是3循環例如韓職聯，又或者澳職聯有季後賽制度等，這點他說大家開會時可以討論。至於增加出場外援數目，這點他反而持開放態度：「我可以註5位外援，但最後只出4人也可以，教練有權靈活調動。」

愉園董事潘文迪聽到取消菁英盃一事時比較有反應，他說站在球圈長遠發展的角度，總要給予機會年青人比賽：「這點也是配合當初鳳凰計劃及五年計劃，有機會栽培年青球員，長遠令到香港隊有更多人才可以選擇，所以一定要有多些比賽讓年青人多點機會落場。入籍兵無疑可以幫助香港隊，但也不能一世倚靠他們。」

阿迪又指，菁英盃原意是培養年青人成長，不單純是多一個盃賽讓大家爭逐名利：「有實力的球隊可以去爭聯賽、銀牌、足總盃，菁英盃是栽培年青人，這是大家幾年前決定好的方向，應該堅持下去，不應該因為一時的環境變遷就推倒重來。」

談及聯賽改成三循環或者再增加出場外援數目，阿迪也是不明所以：「要聯賽打三循環的原因何在？是因為少隊數嗎？以前球圈也試過8隊作賽照樣雙循環，三循環是否特別有好處？」至於增加外援一事，阿迪指董事會早前已經否決，現在又老調重彈，令人覺得古怪：「我舉一個例子，好似小朋友要家長買玩具，家長拒絕，小朋友便由周一吵鬧直到周五，一定要家長屈服為止，這樣的做法恰當嗎？」

周二(6月16日)港超聯會議上，一眾球會將就來季的賽制及種種議題交換意見，預料聯賽可能改成三循環，又或者取消菁英盃一事會是較大爭議的話題。

另外，富力打算6月底開操提早備戰，愉園目標是7月首個星期開操，只是愉園潘文迪擔心康文署遲遲未開放球場，會影響球隊復戰下半季及新一季部署。除了富力及愉園，有某支不復踢下半季賽事的球隊提早備戰11月賽事，早前找球員早上8時去跑山練體能，下午又去健身，希望保持身型及狀態在來季飛躍進步。只是有某些球員認為這些手段似乎有點嚴苛，加上合約減薪令人不滿，球隊內部矛盾不少。

立法會選舉9月舉行，除地區直選外，民主派亦搶攻六個功能組別，惟其中一個目標「體育、演藝、文化及出版界」，一直未敲定出戰人選，只得香港足球代表隊前隊長陳偉豪早前表態積極考慮參選。

據了解，民主黨區議員、前體育記者賴文輝同樣有意出選，他接受《香港01》查詢時承認積極考慮參選。賴文輝說，今年體藝界新增選民急升約1000人，多於上屆泛民與建制的300票差距，加上體藝界議席多年由建制派壟斷，體育發展一直停滯不前，故決定參選推動體藝界發展，正與有意參選者協調

條友知名度，支持度一般

其實客觀講前羅太選最好，
體育、演藝、文化出版界都有成績同支持度
但佢唔多似會出黎選

有某支不復踢下半季賽事的球隊提早備戰11月賽事，早前找球員早上8時去跑山練體能，下午又去健身，希望保持身型及狀態在來季飛躍進步。只是有某些球員認為這些手段似乎有點嚴苛，加上合約減薪令人不滿，球隊內部矛盾不少。

元朗，大埔唔玩
流浪未training
分明即係羅馬

政綱：11年前南華點點點勁

到2047都仲係講緊09年南華

跑山練體能

陳偉豪變鬼未

係咪傑志點解咁執著要加外援出場名額，仲嫌本地球員出場機會唔夠少咩

我屌原來係賴文輝咁應該冇戲睇

菁英盃回復返上季分組單循環 小組首次名出線就夠 今年賽制太趕客 反而可以考慮增加U22人數

同佛誕跑沙灘嗰季有咩分別

佛山

張寶春

5件呢點真係痴線

班泛民夠唔夠膽屈大豪

係咪飛馬呀

大豪對中國3分鐘傷出，仲唔係鬼

體育其中一part姐，近年文化界，樂壇都唔景氣，佢依方面有成績，肯定有見地同支持度

大豪英文差，文化界唔熟，民主黨果個知名度支持度仲低，如果前羅太選 揮低個三世祖機會唔細

又針對垃立

個賽制五時花六時變，年年都唔撚同叫人點玩

其實三循環或者季後賽唔係壞事

呢d廢盃一早就應該取消
想年輕球員多機會唔係夾硬比冇競爭力既波佢地踢
增加聯賽場數，限制一隊註冊人數，取消預備組聯賽，u21踢低組別，可以自由調u21球員踢超聯
呢個先係正確出路

而家最大問題係好多有潛質既球員寧願去東方富力傑志坐，都唔去下游隊
限制返一隊註冊人數，等班20-25歲既球員流返落去中下游隊，佢地機會又多左，個d唔撚夠班既柒頭劉智樂自然冇班落要收皮，球賽質素自然提升

亞協I組傑志嘅對手及潛在對手
高市台電喺2020雙殺咗北市大同

公平咁講

民主黨嗰個出書研究足球歷史

都叫做半個文化人

今時今日仲關垃垃咩事，係署名philip信擺上枱後已經唔使再出聲la
有隊重提肯定係東方kitchee果d其中一個

十萬嘅位有咩唔敢，不過暫時睇應該協調到，除非大豪真係咁想做議員

你有票投功能組別咩

比民主黨 我寧願比陳偉豪

講到大家有得投咁

香港有幾多人睇個佢本書，球迷有幾多個，投票d人識唔識佢ar
都係客觀講

不如問

香港又有幾多人有得投票

政綱2: 全部足球場有LED廣告板

唔係垃羅咩

青頭盃既本意係好 但現實做出黎就係養班青頭盃專員 出得個幾場根本無撚用
最後只會比啲球會扮下有出年青球員咁 例如畜力依啲閪隊

我唔覺得菁英盃係咁無用
咁推唔到後生仔上位
無左只會仲衰
令強隊更加無動力買同出後生仔
聯賽三循環都無撚用
又唔會肯強制出U22幾多分鐘咁
結果專員連僅有出場時間都無埋

唔係佢傷出
邊度有得和

千祈唔好強制聯賽出U22 大把聯賽失敗例子

當時大豪顛峯已過
Kiki一戰成名，身價升五倍

菁英盃有冇用？
其實有冇邊個球員係因為踢菁英盃踢得好而有得上位踢聯賽
今年第五屆

雷傑名?

何振廷?

今季少上到位，憑菁英盃上正選只有盧兆崎
但長遠菁英盃應該要保留，最明顯中堅龍門位新人好難有機會，無菁英盃新人可能完全無機會

其他聯賽失敗我諗係條例寫得唔好
比球會有機會走罅?
放喺港超我覺得作用係逼聯賽頭半版球隊
出多d後生踢聯賽
可以反映到一隊強隊其實要面面俱圓
先值得拎到前列位置
反正下半版都係青春班多影響不大

港超每年都有球會話搞青春班 今季愉園流浪，之前夢想、凱景、甚至元朗都出唔少年青球員

健康嘅聯賽多數係中下游球隊出青訓/年青球員 踢得好比前列球隊簽 而家港超問題係被前列球場簽左班球員都係坐多過踢

竟然下半版球隊都出唔少年青球員 咁點解要迫爭標球隊出未夠水平嘅年青球員？

已上位:
茹子楠、雷傑名、李藹軒

半上位:
畢頓，陳凱柏

睇到有潛質但未上位:
羅焯熙、周家樂、奧利華、 張憙延、黃智康、 鄧子均
馮冠鳴 (24歲，但因為菁英盃先有得出)

樓上提嘅何振廷、盧兆崎係踢聯賽上位，唔太關菁英盃事
不過阿廷真係好嘢嚟

漏咗，仲有錢兆琛

盧兆琦係比肥仔龍推上位既

睇到有潛質但未上位要加埋禾埔嘅方俊業bb

琛仔

「既然下半版都出唔少年青球員」咁個數量係咪夠先
前列球隊無足夠水平年青球員
可以培養/買/由勁既隊友帶住踢進步到夠水平
總知就係要你出
咁唔好咩
如果聯賽真係焗出U22
我見到首當其衝既會係畜力
跟住就係錬

康城盃有下爆到劉家銘仆街

首先咩叫上位，我覺得至少到聯賽輪換/正選先叫上位
今季雷傑名、李藹軒肯定算，其他唔算la出場唔多
盧兆崎係首場菁英盃守和東方0：0先開始企穩，季中垃垃仲唔要蓄力外借果個龍
訪問

張憙延踢成點? 大豪話佢好波但私生活唔檢點

不如你數一個成功例子係強制出後生仔又 work 既聯賽先啦
成日講埋哂 d 港超應該組隊踢中超既廢話

你有道理，加返兆崎
畢頓、陳凱柏因為踢菁英盃入u23港隊，所以話佢哋半上位。其實張憙延都係

近年上到位既後生仔，全部都有料唔係強制出架

呢個諗法幾新，其實幾好討論
但上游隊實呱呱嘈

菁英盃對培訓中堅龍門比較有明顯幫助
除左唔會全季無機會
中堅龍門起初好多時要交學費，聯賽即係出可能會輸到無信心，菁英盃比賽有幫助
菁英盃對其他位置就都有大幫助，但有潛質聯賽都有機會後備出

垃100%
另一隊無咩報道過
只有文匯報有寫，唔知係真定老屈：
伍健認為增加外援名額有助吸引球迷入場，作為只限一季的非常措施不會對本地球員的上陣機會帶來太大影響，不過足總董事局已否決有關建議。

你對我一哥流架

一哥 = 費7二世

近年上位既龍門中堅有邊個靠精液盃？
我計埋左右閘，近年入到港隊既傑仔羅梓細佬，全部都唔係

定又係印象流大把左閘好過丹尼？

我覺得係 av 堅同楊手足先嘈

港超比賽咁少 限23-25個球員上游都夠用

除左東方畜力，邊隊可以養到咁多人，話上游隊嘈個 d 真係無諗過

咁你又數下佢地既失敗原因
然後逐點擊破丫
我唔覺得其他國家失敗套用喺港超都必然失敗
因為度度大環境都唔同
港超係年青球員出場時間唔夠+隊唔夠
菁英盃可以提供年青球員出場時間
又唔洗犧牲聯賽成績
但班主覺得個濕鳩盃又無人睇又嘥場租
咁咪brainstorm話聯賽強制出U22
我當每場一定要出1個45分鐘
算唔算最mild既做法?
我覺得都會有球隊話要犧牲聯賽成績唔撚好

我諗個班踢緊富力b隊東方c隊個班都會嘈姐搵少咁多
但係事實上游隊都仲把持住最top個班球員
班b隊c隊都係飲水機專員，養少幾個對佢地冇影響

頭先都講左，近年邊個係靠精液盃上位？
其他國家當唔計
本地近年上位既後生仔，全部都係靠自己唔係靠個盃，咁你個制度有咩用先？

理文28個、傑志29個、大埔29個，算唔算多人
反而畜力得27個

你甲組咪整啲傑志B東方B當預備組未算，好似西班牙咁

拓柒咩
加完再下季減返

學英超，限一隊同時U18可以唔洗reg都出得

每隊加一個科蘭級數就話姐

新制定舊制菁英盃先對年青球員有利?
新就確保到出場時間，舊就注重培養(不過唔多隊會咁做)

如果話取消，不如個盃每場只係比出2個外援，年青球員名額可加可唔加，至少可以多用返華人球員出場 (還念都wfc開)

有d隊根本就攬炒心態 我唔用都唔比你用ar

盡收天下兵器 之後唔撚用

畜力東方就買左D 勁人唔用
理文傑志 D 後備都唔係東畜個D LEVEL

AV堅姐

想睇9upper勇武多d

收皮la民主黨

真是cls 哂左幾多人

唔係我D人，雪！

唔知官永義會唔會出山搞番隊踢港超

頭先都有人講左茹子楠、雷傑名、李藹軒、畢頓
如果講到呢幾個上左位/上緊位既後生仔
佢地聯賽表現完完全全只關本身實力
然後佢地喺菁英盃出場拎到既額外比賽經驗
同隊友夾到既默契
對佢地自身進步完全無關
咁我無野講

淨係copy左茹子楠record
其他三個你自己上足總網睇

菁英盃
2017-10-29 和富大埔 vs 東方龍獅 (90')
2017-12-03 東方龍獅 vs 夢想FC (90')
2017-12-16 理文 vs 東方龍獅 (81')
2018-11-25 富力R&F vs 東方龍獅 (90')
2018-12-16 東方龍獅 vs 和富大埔 (90')

港超
2018-04-14 東方龍獅 vs 理文 (70')
2018-10-06 東方龍獅 vs 夢想FC (44')
2018-10-31 東方龍獅 vs 佳聯元朗 (1')
2018-12-08 東方龍獅 vs 香港飛馬 (43')

迪天奴5張野再戰港超

樂仔精液盃踢足所以一定係因為強制出啦

菁英杯完全係比多個機會老細捧杯
對年青球員根本無幫助
練得好練得衰都一定要出你
落場踢到成pat屎咁又唔換得你走

今年仲要衰撚到雙循環 得一隊晉級
踢完4場都知收得皮
變到鳩流友誼賽
根本仲衰撚過預備組

其實菁英盃只要改番上幾年賽制已經可以了
今季賽制太on9, 好多比賽球隊出左局已經無左意義
菁英盃賽制下季全部分組賽一個球場雙料/三雙料娛樂，除左可以提高入場人數，可以四/六隊分攤場租，依家時勢依家好多球會都想減少開支

logic king
用一個本身超曬班而菁英盃出齊曬既
去反證菁英盃作用
(但又唔會睇下嗰四個例子)
我都唔敢講佢地上位100%因為菁英盃
但至少睇返出場記錄既先後次序
反映到係有d關連
而你敢完全否定菁英盃作用我係佩服既

縮短賽程同減開支應該最易做
如果仲係嫌太長唔想，可以取消分組賽，同其他盃賽一樣抽籤，估計支持菁英盃球隊應該比反對多d, 因為球會都想考察年青球員水平可以聯賽用番，仲有可能多個拎盃機會

茄子出得國都係超班
然後比你話係精液盃專員

有 d 人鍾意睇後生仔學踢波無辦法

港超戀童癖

我仲未講你數個三個叫上到位
咁我真係無野好講啦
過左適齡都仲企得穩真係先好講上位

對佢地有希望姐

要靠制度上位既我真係唔覺有希望可言

如果佢2017-18一做職業球員
就算零頂級比賽經驗都超班
點解要踢左三場菁英盃
要到尾三輪聯賽對中下遊理文
先第一次上陣70分鐘
唔一早拯救嗰陣9連敗既東方?
一定係因為司徒太撚on9

「頭先都有人講左茹子楠、雷傑名、李藹軒、畢頓
如果講到呢幾個上左位/上緊位既後生仔...」

菁英盃有得出係因為適齡
聯賽有得出喺你眼中又因為適齡
咁講閪咩

其實不如菁英盃分兩組雙循環，頭兩名出線。聯賽就三循環，一場主，一場客，第三循環就分左爭標組同護級組。咁就一嚟聯賽、菁英盃緊張左，聯賽啲分唔使追得太緊，有啲空間比球隊追下分

玩撚掂個聯賽都係咁撚少比賽啦，踢多幾場有乜所謂

一路都覺得why not both
但要球會出多d錢應該不了
所以一定係菁英盃vs聯賽三循環二揀一

你眼中既無精液無得出既, 已經唔算上緊位啦

司徒都唔 on 9
咁當我無識波牌

想捧杯咪叫足總搞多個杯賽啦，個名叫香港超級盃，呢個杯賽就俾港超隊、港甲隊、港乙隊玩，門票場地嗰啲就足總負責。然後求其R政府錢, 攞幾球做獎金。

每日兩場，雙料娛樂，單淘汰制，和波立即十二碼

外援限制：
外援港超隊vs港超隊可出5個外援，港甲vs 港甲/港超vs港甲出3個外援，港超vs港乙/港甲vs 港乙 0外援

港超對港甲/乙咪出下啲幻幻lol, 當吸收下經驗, 懷舊球迷嗰啲又可以重溫經典大戰

菁英杯用返上屆個賽制會好好多
今屆淘汰賽太少喇
變相分組賽後期好多都當例行工事

聯賽比賽太少都值得關注
最理想係三循環（主、客、中立）
分上下半板，抽籤，或者跟排名打季後賽都不失為一個好嘅解決方法

以現時嘅比賽量嚟講
亦要檢討港超球員註冊上限

考慮到今季有球隊囤積球員情況嚴重
出現板凳深度極度懸殊嘅情況
唔少有能力打超聯正選嘅球員坐冷板凳
同時亦有球隊呻話球員供應不足
當然究竟當中牽涉幾多班費問題又係另一回事

想解決呢個問題必須雙管齊下
一邊增加比賽 一邊減少囤積
先有望提升比賽競爭性
又可以畀球員踢多啲
只怕咁樣做有機會拖累部份球員嘅薪酬待遇
冇得再去富豪球會坐定定出糧

所以我成日話足總仆街
呃鳩正苦咁多錢
攞一筆去開燈交水電 踢多幾場
好過大半去曬養班廢柴

是日金句

近年上位既陳俊樂, 梁細佬, 羅梓, 均仔
邊個要靠精液盃先上到位

唔知足總拎政府錢用途有咩限制
唔識

你是否認同司徒喺球季一開始
就應該喺聯賽出超班既茹子?

其實幾好，不過咁多場租場錢好喇脷

咁咪每場中間請個名星唱吓歌、講吓棟篤笑咁囉

咁應該多啲門票收益

明明早幾個禮拜仲講緊話減外援名額同亞洲賽接軌
做咩突然又返轉頭

事實係現時港超球隊嘅budgeting同bargaining power
加外援名額只係會每隊多件托布

就算以而家註6出4位例
唔好話科蘭
一隊波要註到4個華度斯或者費蘭度lvl已經接近無可能啦
結果咪註埋一堆好似基爾頓之流 毫無吸引力嘅外援囉

改善球場劣食先啦

Agree, 絕唔可以行倒車
當時件件睇法只有文匯，明天睇下有無最新消息先，其他media未出新聞，菁英盃意見都未出

係lor係lor
陳七上位都唔係靠菁英盃啦
陳俊樂同梁諾恆13-14開始keep住踢聯賽
鄭兆均14-15
菁英盃成立於15-16球季
羅梓駿就不嬲都盃賽專員
不過佢職業生涯第一次上陣又係菁英盃
2015-10-28 傑志 vs 元朗
然後喺尖踢得最多聯賽同菁英盃
所以菁英盃都比左好多機會年青球員ga

2009年以隊長身份為香港勇奪東亞運動會金牌的歐陽耀冲，考慮到現時香港經濟環境，與流浪完成今季合約後，會先選擇離港發展。現年快31歲的他回覆香港文匯報查詢時稱：「暫時仍在物色球會，會先看看外面有沒有機會，才考慮回香港。」

台甲

每季港超風火輪
法比奧退休
立立唔搞
歐冲外流

大同同台電 踢亞協

台甲佢超班

啲人咪又係鳩up 入場人數咁低

第一句已經係重點 老細有得捧杯有得威

咁青英杯已可以留低la

老細joke球

均仔咁早已經有得踢

香港足球壇受新冠肺炎疫情打擊後更顯
不堪一擊，在和富大埔及佳聯元朗棄戰港超
之後，標準流浪亦放風，若足總再不提供資
助，也不排除會自降港甲。「狼來了」的故
事未必會成真，但本地球員生存空間愈來愈
窄，卻是不爭事實。
現時會出戰 19/20 港超的球會，如無意
外只有富力R&F、理文、傑志、冠忠南區、
東方龍獅、香港飛馬、愉園7隊，若流浪真
的自降港甲，連同大埔及元朗兩支區隊，以
及被其他球會放棄的失意軍人，市場上便會
增加近百名失業球員及教練。有意申請升班
的晉峰已表明只會接收少量棄將，在僧多粥
少的情況下，球員除非願意接受減薪，否則
便只有轉行這一條路。

09年以隊長身份為香港勇奪東亞運動會
金牌的歐陽耀冲，考慮到現時香港經濟環
境，與流浪完成今季合約後，會先選擇離港
發展。現年31歲的他稱：「暫時仍在物色球
會，會先看看外面有沒有機會，才考慮回香
港。」至於一班沒有經理人、又欠缺外流門
路的本地失意兵，則惟有繼續守株待兔。

香港足球壇受新冠肺炎疫情打擊後更顯不堪一擊，在和富大埔及佳聯元朗棄戰港超。之後，標準流浪亦放風，若足總再不提供資助，也不排除會自降港甲。「狼來了」的故事未必會成真，但本地球員生存空間愈來愈窄，卻是不爭事實。

現時會出戰 19/20 港超的球會，如無意外只有富力R&F、理文、傑志、冠忠南區、東方龍獅、香港飛馬、愉園7隊，若流浪真的自降港甲，連同大埔及元朗兩支區隊，以及被其他球會放棄的失意軍人，市場上便會增加近百名失業球員及教練。有意申請升班的晉峰已表明只會接收少量棄將，在僧多粥少的情況下，球員除非願意接受減薪，否則便只有轉行這一條路。

09年以隊長身份為香港勇奪東亞運動會金牌的歐陽耀冲，考慮到現時香港經濟環境，與流浪完成今季合約後，會先選擇離港發展。現年31歲的他稱：「暫時仍在物色球會，會先看看外面有沒有機會，才考慮回香港。」至於一班沒有經理人、又欠缺外流門路的本地失意兵，則惟有繼續守株待兔

第一季出個陣羅梓比人屌到仆街，係去左尖先勁，咁精液盃關咩事？去左尖唔通無精液盃無得踢？

真係我細細個就聽過佢個名

個時用中學生來介紹佢
所有聽咗好耐

屌，廢到冇班落就又鳩吹外流

去澳門踢囉

係咩

Each Premier League club have submitted a squad list for the 2019/20 season.

Each squad contains no more than 17 players who do not fulfil the "Home Grown Player" (HGP) criteria.

The rest of the squad, up to a total of 25 players, must be "Home Grown".

Each club squad list is below as well as an additional list of each club's registered Under-21 players who are eligible over and above the squad limit of 25 players.

香港有無得參考下

試下無壞

我覺得要講返咩叫「上位」
我定義都係慢慢/認為佢值得拎到聯賽出場時間
羅梓你認為佢一出身技術上就有一定質素
所以不論聯賽盃賽都己經值得有落場時間
ok既
但你拎呢類例子黎否定「需要落場時間證明自己值得慢慢上位」既人存在
繼而完全否定菁英盃係唔make sense
年青球員既spectrum
唔會一係天才一係垃圾屎應該立即轉行
無中間level掛
本身菁英盃就係要提供落場時間比年青球員
湯加龍大家都見到佢康城盃嗰期
慢慢進步緊信心增強緊
去到足總盃四強變返平中正選
就會覺得其實都可以繼續試湯加龍
呢d唔係菁英盃想做到既野咩？

「要靠制度上位既我真係唔覺有希望可言」

我覺得大家話東方所謂囤積球員問題只係暫時性
上季尾會方簽一堆人嗰陣都冇預到AV堅帶兵過檔，只要等多一兩季原本班底完約就搞掂

其實推到最極端講4+1/3+1都係保護緊本地球員，咁又算唔算靠制度上位

註冊限制係應該要改
而家港超比賽場數根本用唔着咁多球員

我覺得唔應該強制球隊註冊年輕球員
但係可以提供一啲甜頭
例如話註U22喺註冊上限嗰度可以獲得寬免

當年英國有文章話過， home grown player 反而令到有料既去唔到青訓良好既隊搞到浪費 wo

英格蘭近年最勁個青訓係去左德甲個個

支那強制一定要用土炮 keeper
有料既要上位點都上到位
有 d 人可能鍾意睇成隊劉智樂級數踢波

註冊從來無意見，今日班土炮已經衰到飲酒之後屌走教練，你要個制度一定要出
踢到 23 歲應該無尻用

睇 sina 之前見過有班 u23 提議中超強制出個年齡升到 25 歲

U25咪同香港甲乙丙條例一樣

預備組咪強制出U21 預備組有好表現咪有得踢一隊

不能同意更多

註冊
支那咁強制出u23
4+1外援名額

係3樣嘢嚟
中間我反對，其他強力支持

三十年前講嘅嘢，今日仲嘈緊，哭𠹌咗

4+1都支持？點解唔維持註6出4？

agger

苦主親屬

係外援reg 4+1 出3+1
我好耐之前已經咁講

仆街high錯左正評

好想南華上番嚟

政府都唔知想點咯
立法會拿住審計處報告做場大戲，之後足總幾爛都繼續批錢

龍仔羅梓果d借過去尖，畢頓史雲斯頓借過去凱景，咁都可以屈埋傑志份 仲有何振廷果堆呢

3+1最主要都係想match返亞洲賽個模式啫

南傑戰爭

氣氛係好嘅

亞協4強個年真係好強, 前面一個史高斯一個里奧, 下下射死角爆網，好撚屈
而家已經冇晒呢D類型嘅外援

里奧唔係4強果年

4強係卡里祖

根本就有病
有邊個國家嘅足球會有跟教練拉大隊過檔嘅情況

呢樣真
Hello牙霖

SOR 記錯左，但里奧同t史真係好撚勁

銀牌決賽反cup傑志

但到時仲有冇咁多隊就 冇人知道

【港超聯】國際足協公布新轉會指引 新兵禁出戰復賽 勢衝擊部署

撰文：袁志浩

國際足協（FIFA）上周四（11日）公布在新冠肺炎疫情下的最新足球指引（COVID-19 Football Regulatory Issues），就全球聯賽的轉會窗及轉會球員上陣資格作出決定。

港超聯最快於8月中重啟，足總早前曾稱會向國際足協（FIFA）建議，將港超夏季轉會窗日期訂於8月4日至10月26日。

足總當時又指，新轉會球員可在今季餘下聯賽上陣，只要球員並非在今季重開前由盃賽決賽對手加盟，在決賽時仍可獲上陣資格。然而FIFA上周四發放最新一份指引，部份決定跟足總建議有相違之處。

夏季轉會窗限最多重疊上季4周

根據FIFA原有章程，夏季轉會窗應在上一個球季完結後展開、並應於新一季開始前完結。在新冠肺炎疫情令全球聯賽停擺下，FIFA稱收到部份成員國的意見，建議將2020/21球季的夏季轉會窗提早於19/20球季結束前展開。

不過，FIFA終決定，只容許2020/21球季的夏季轉會窗跟19/20球季重疊最多4周。這意味若今季港超復賽於10月底完結，新季夏季轉會窗只能於10月初展開，而非原先計劃的8月4日。本地球會如要招攬外援加盟，申請簽證及安排球員來港需時，加上未知港府會否再延長強制檢疫等措施，FIFA此決定勢減低球會從海外羅致高質素外援的機會。

FIFA：新球員不能為新東家參戰復賽

另外，FIFA指為維持比賽的公正性，將緊守「球會以原有球員完成今季」的原則，決定在上述夏季轉會窗期間，無論是轉會球員，抑或新簽入的失業球員，都只能為新球會在20/21球季的本土賽事中披甲，代表新球員將不符合復賽上陣資格。

FIFA同時否決成員國在本地聯賽復賽前增設「純本地球員轉會窗（purely domestic registration period）」，會方指若有球會因原有球員拒絕續約，而沒有足夠註冊球員參與復賽，將獲准註冊青年軍球員填補空缺。

FIFA強調，以上轉會窗的指引的將被視為對其章程的「暫時性變動」，代表香港足總很大機會需遵從有關決定。

不過，在足總早前表示新球員符合復賽上陣資格的前提下，6支參加港超復賽球隊中，愉園、理文及冠忠南區等已先後公布新球員來投，其他球會亦正積極組軍，相信新指引將大大影響球會部署。足總明日下午4時將與港超球會進行會議，預料會就有關指引商討對策。

另外，FIFA指為維持比賽的公正性，將緊守「球會以原有球員完成今季」的原則，決定在上述夏季轉會窗期間，無論是轉會球員，抑或新簽入的失業球員，都只能為新球會在20/21球季的本土賽事中披甲，代表新球員將不符合復賽上陣資格。

FIFA同時否決成員國在本地聯賽復賽前增設「純本地球員轉會窗（purely domestic registration period）」，會方指若有球會因原有球員拒絕續約，而沒有足夠註冊球員參與復賽，將獲准註冊青年軍球員填補空缺。
藍區理文魚演

藍區魚圓係咪要全華班

完約球員會唔會因為咁而被翻兜呢

F7 Jared Lum Tomas 林林

其實好合理，不過對港超黎講畜力佛山成最大贏家

大把後生仔上位了

畜力會咩 係咪要用到勞烈斯打中堅

蓄力會唔會樣樣衰衰簽番嘉緯

張約係咪term左喇
再簽我估都唔踢得？

港超真係摺得啦…

冇人知有冇term 喇
不過大陸佬會理合約的嗎

可能羅白頭+白鶴?

我覺得av翻簽畜力仲樣衰

可能
btw 佛山用得新人嘅話有著數 好似而家咁人地唔用得新人, 都係佢地有著數
證明佢地簽人真係簽得好癲

屌佢個pool大到咁

專欄輪住嚟 簽咗唔踢得 係唔係混吉？

足總周二（16日）就會同港超球會坐底開會，希望可以盡快決定到嚟緊「復賽」幾時開、幾時收，同埋新一個球季幾時開始。除此之外，其實仲有好多嘢，啲球會都係等緊足總嘅明確指示，好似幾時可以幫啲新球員註冊、3個盃賽決賽球員嘅上陣資格，同埋新一季各隊主場點分配法等等，唔知個會要開幾耐呢？

由於疫情嘅關係，喺本地波決定暫停之後，好多隊一方面同啲外援提前完約，畀佢哋快快趣趣返祖家，一方面應該收到足總話OK，就簽咗啲球員先踢復賽，再順勢踢埋新球季。好似冠忠南區咁，喺查維斯同迪亞高幾個走咗之後，就簽咗佐佐木周同史提芬彭利拿兩個新援；而理文喺幾名華將離隊之後，亦公布簽咗曾錦濤同中村祐人；愉園喺只有奴斯安奴一個外援留隊嘅情況下，就公布暫時簽咗米基爾同曾至孝。一眾球會，特別係會踢復賽個6隊，都想知幾時可以幫啲球員註冊。

不過，亦有消息話足總未必可以喺周二個會，話實到畀啲球會知，因為好似話FIFA出咗指引，復賽前係唔會有註冊期，或者簡單啲講係復賽唔可以用新簽嘅球員。如果係咁都幾大鑊，啲球會簽咗啲新球員，要到新一季先用得，咁呢幾個月嘅人工咪……..？若果真係咁，同足總當初講嘅完全相反咁滯，唔知受影響嘅球會會唔會向足總索償呢？

好記得好早嗰陣，足總喺董事局會議後公布，3個盃賽決賽中，之前喺同一賽事幫其他球隊踢過嘅都可以上陣。聽講呢個「特例」亦畀FIFA「一巴星埋嚟」，FIFA強調足總有責任去維持賽事嘅誠信同體育精神。
至於新一季主場點分配…….，傾得掂上面嗰兩單，睇怕都好夜，要再開再傾喇。有消息再同大家跟進啦！

大頭

足總段9估出事了

大頭真係好多料聽 終於揾到最岩佢嘅位置
足總有咩係做得好

根本用常識諗都知唔可以照出

足總喺董事局會議後公布，3個盃賽決賽中，之前喺同一賽事幫其他球隊踢過嘅都可以上陣。聽講呢個「特例」亦畀FIFA「一巴星埋嚟」

呢樣真

今季直接摺埋佢吧啦，邊有得收科

大頭呢句係咪參考逃學威龍抄聖經嗰段

傾得掂上面嗰兩單，睇怕都好夜

有kota +列文

足總真係以為段鳩估冇痛苦，而家奶晒嘢

斬咗佢學美職整個港超聯賽冠軍杯咪算囉

FIFA好合理
見到足總亂估出事都幾心涼

今季完左佢算啦

執柒左佢啦

我指足總呀！

貝狗上任以黎啲風風雨雨多到

其實香港足總呢廿年嚟有邊件事係做得掂

海報

一直宣揚本土足球文化、推動本地足球改革的李永財今天（15日）接受《香港01》查詢時表示，正積極考慮出選體藝界，令體藝界成三人混戰局面。李永財指，陳偉豪是體藝界的最佳出戰人選，不滿民主黨拒為陳偉豪「讓路」，故表達考慮參選意向，冀以「持份者」身份進行協調。

李永財促盡快協調

李永財讚揚陳偉豪為香港足球貢獻良多，亦沒有政黨包袱，立場較為獨立，加上梁芷珊涉獵出版界、演藝界，有助爭取不同板塊支持，強調陳偉豪是最合適的出戰人選。李永財批評民主黨拒簽「抗爭派立場聲明音」，在「35+」運用否決權上意志不夠堅定，故不希望民主黨代表民主派出戰該界別。

Joke踵

9upper is good, 但我參選
huh?

fail撚曬
七成團體票係文化界 你拎晒其他都冇用

乜佢唔驚嘅咩？

diu 原來李永財係本土足球(喺之前嘅channel i)主持人

海報係marketing部門咋

足總幾時執柒咗去

咪就係，都係靠班基層員工當年先咁有noise
足總嗰陣仲要唔追究大陸足協

追究完就可能無人上到中超/甲

還掂個立法會係廢，不如選大豪上去潑水

點睇追到上主席台個機率比民主黨班hihi多

希望大豪教吓班老泛民咩叫真勇武

腰斬左呢季佢，再搵嗰6隊踢單循環比賽決定亞洲賽席位算啦

學上面啲巴打咁講整個杯賽最好，用杯賽成績決定亞洲賽資格，啲老細又有杯捧，一舉兩得

應該唔得

多間參加復賽的港超球會均表示，FIFA指引與香港足總提出的安排有很大分別。有球會高層稱：「足總一直話已同FIFA傾好，所以大家當新球季咁簽新球員，同時放走好多球員，但現在證明FIFA根本冇向足總確認，結果球員走的已走，新加盟就唔踢得。」

南區主席陳文俊表示，上月14日足總通知球會可簽新球員參與復賽，球隊才開始簽入兩名新前鋒佐佐木周及史提芬彭利拿，若最終新球員未能參加復賽，球會不排除索償及棄戰復賽：「原本參加復賽是希望為來季練兵熱身，如今可能不夠球員，可用外援只餘兩人，其中一個還身兼主教練（列文），這樣仲有乜意思？若知道指引，球會可能優先跟舊球員傾延長合約。」他苦笑地稱，現時隨時只能重召狄卡奧或查維斯等早前離隊的外援，但歸隊只踢4、5場復賽，情況尷尬。

理文主教練陳曉明表示，當初有向足總反映FIFA指引，但足總回覆稱不一定要跟從，最終在球隊只能跟從遊戲規則組軍，簽入中村祐人及曾錦濤，「足總有沒看清FIFA規例，我是有保留和疑問的，現在FIFA出補充指引，不知足總如何應對，因為指引明顯是跟當初足總安排有違背，即使足總最終獲FIFA放寬情況，亦是不專業的表現，需要檢討。」

至於傑志亦有主力費蘭度離隊，會長伍健表示，足總處理這情況當然不理想，球會亦只能按照足總規定而組軍，「任何球隊都不想新球員不能落場比賽，但一切都要待國際足協決定。」東方龍獅主教練李志堅表示，今季港超變成跨球季的特殊情況，球會需準備跨年度的兩份合約，而且球員亦有權選擇續約與否，故球會角色被動。

然後呢

一樣廢

支持

南區主席陳文俊表示若最終新球員未能參加復賽，球會不排除索償及棄戰復賽

又聯賽亞軍踢亞冠係笑話3.0

禁制令2.0

2.0係邊次？

亞協教練導師嘅說話都唔聽

理文主教練陳曉明表示，當初有向足總反映FIFA指引，但足總回覆稱不一定要跟從

東蓄勢成最大贏家

笑撚死 香港足總再一次唔睇rule做野

冠忠南區及愉園同樣先後跟4名外援約滿離隊，但新簽入外援若未能復賽上陣，或面臨人腳不足。多間參加復賽的港超球會均表示，FIFA指引與香港足總提出的安排有很大分別。有球會高層稱：「足總一直話已同FIFA傾好，所以大家當新球季咁簽新球員，同時放走好多球員，但現在證明FIFA根本冇向足總確認，結果球員走的已走，新加盟就唔踢得。」

南區主席陳文俊表示，上月14日足總通知球會可簽新球員參與復賽，球隊才開始簽入兩名新前鋒佐佐木周及史提芬彭利拿，若最終新球員未能參加復賽，球會不排除索償及棄戰復賽：「原本參加復賽是希望為來季練兵熱身，如今可能不夠球員，可用外援只餘兩人，其中一個還身兼主教練（列文），這樣仲有乜意思？若知道指引，球會可能優先跟舊球員傾延長合約。」他苦笑地稱，現時隨時只能重召狄卡奧或查維斯等早前離隊的外援，但歸隊只踢4、5場復賽，情况尷尬。

理文主教練陳曉明表示，當初有向足總反映FIFA指引，但足總回覆稱不一定要跟從，最終在球隊只能跟從遊戲規則組軍，簽入中村祐人及曾錦濤，「足總有沒看清FIFA規例，我是有保留和疑問的，現在FIFA出補充指引，不知足總如何應對，因為指引明顯是跟當初足總安排有違背，即使足總最終獲FIFA放寬情况，亦是不專業的表現，需要檢討。」

至於傑志亦有主力費蘭度離隊，會長伍健表示，足總處理這情况當然不理想，球會亦只能按照足總規定而組軍，「任何球隊都不想新球員不能落場比賽，但一切都要待國際足協決定。」東方龍獅主教練李志堅表示，今季港超變成跨球季的特殊情况，球會需準備跨年度的兩份合約，而且球員亦有權選擇續約與否，故球會角色被動。

據了解，足總今午就此召開會議商討對策，認為指引有例外情况，計劃向FIFA爭取放寬球員註冊期

立立tone: 南區本身都陪太子讀書，全華班踢埋佢咪算囉

證明大家睇，無生搞波唔係為咗錦標

陸建鳴

之前喺牙凱story已經見過同牙凱一齊練

強勢加盟流浪預備組

雖然9up 會唔會咁樣迫到啲球員外流

人地哪有錢簽你做外援

即係流浪仲有個去傑既係佢唔係潘柏安？

係我就告9足腫，順便唔踢，幫手摺埋足腫

可以，國際足協建議依啲球會簽短約

【WEHK港超聯】PES2020 -PC版（2020年6月）

支持球員自行/被宣佈轉會

香港joke總又領先世界

作廢算啦屌那星

我9up

本身想講東方2:4清化
但伍羅聯手大會反對畜力轉正match啲

等咗好耐，終於出

已請辭的大埔主教練馮凱文表示，現時他只能盡力致電相熟球會替球員「叩門」，但不計外援，只有2、3名本地球員成功落班，其餘仍未有着落，「下季可能不足10隊下，少一隊等於少一個機會，加上現在市道欠佳，是相當困難。」他透露，有球員現時只能做兼職，包括做Uber司機等散工。至於身兼港甲凱景主席的他，有否意向繼上季再升超，從而接收舊部，馮稱沒有入信申請升超，尋求贊助會隨疫情更困難：「資源不足下辦一隊港超，對球會和球員都會很辛苦。」他說，現作為大埔職球員代表，會盡力幫球員追討欠薪，但指會方及贊助商至今未有人現身交代會否賠償等情況：「球員無可能無了期等，未來可能會採取行動，有球員已準備到勞工處求助。」他亦透露，兩名大埔韓援金承龍及金玟基已返回韓國，前者暫未有港超友會問津，或較大機會留韓落班。

大埔門將陸平中透露，不少隊友仍未落班，「大家起初對球隊下季繼續參賽是有些希望，現在多隊退出，球員需求減少，新升班球會又不明朗，球員流動性不大。」他稱，一眾隊友會續向會方追討欠薪和獎金：「球員不介意無比賽的月份折扣出糧，但球員跟會方傾談時，對方都只是說球會無錢。」

曾先後執教元朗及大埔的教練郭嘉諾表示，接獲兩隊不少球員求助，亦承認來季可接收球員球隊不多，如今球員面對至少3個月空窗期，部分只能兼職維生，甚至已轉行做保險，「現時球員真的只能得個等字，但我希望如想繼續做職業球員的，這段時間咬實牙關，將來待市道好轉時再尋求機會重返球場。」

港超】大埔元朗失業球員難落班 前帥郭嘉諾憂來季流失入場球迷 (21:00)
2020/6/15

共2幅 下一頁
兩支地區球隊和富大埔及佳聯元朗確定退出來季港超，兩隊數十名球員隨即失業，僅少數能夠落班。曾先後教過兩隊的前帥郭嘉諾表示，元朗及大埔退出，對來季港超有一定影響：「兩隊始終參與港超多年，或會流失固定的街坊球迷，住該區的街坊會有同理心支持球隊，這亦是兩隊近年主場入場人數，保持港超前列的主因。」

大埔上季歷史性首奪港超冠軍，但今季班底大變及轉換內地贊助商，最終出現欠薪問題，退出復賽及來季。已請辭的大埔主教練馮凱文表示，現時他只能盡力致電相熟球會替球員「叩門」，但不計外援，只有2、3名本地球員成功落班，其餘仍未有着落，「下季可能不足10隊下，少一隊等於少一個機會，加上現在市道欠佳，是相當困難。」他透露，有球員現時只能做兼職，包括做Uber司機等散工。至於身兼港甲凱景主席的他，有否意向繼上季再升超，從而接收舊部，馮稱沒有入信申請升超，尋求贊助會隨疫情更困難：「資源不足下辦一隊港超，對球會和球員都會很辛苦。」他說，現作為大埔職球員代表，會盡力幫球員追討欠薪，但指會方及贊助商至今未有人現身交代會否賠償等情況：「球員無可能無了期等，未來可能會採取行動，有球員已準備到勞工處求助。」他亦透露，兩名大埔韓援金承龍及金玟基已返回韓國，前者暫未有港超友會問津，或較大機會留韓落班。

大埔門將陸平中透露，不少隊友仍未落班，「大家起初對球隊下季繼續參賽是有些希望，現在多隊退出，球員需求減少，新升班球會又不明朗，球員流動性不大。」他稱，一眾隊友會續向會方追討欠薪和獎金：「球員不介意無比賽的月份折扣出糧，但球員跟會方傾談時，對方都只是說球會無錢。」

曾先後執教元朗及大埔的教練郭嘉諾表示，接獲兩隊不少球員求助，亦承認來季可接收球員球隊不多，如今球員面對至少3個月空窗期，部分只能兼職維生，甚至已轉行做保險，「現時球員真的只能得個等字，但我希望如想繼續做職業球員的，這段時間咬實牙關，將來待市道好轉時再尋求機會重返球場。」至於上季協助大埔奪冠的李志堅稱，地區球隊角色重要，是讓青年球員發展足球的渠道，亦對大埔退出港超感可惜，但稱需理解現時經濟轉差，情況非一日之寒，「都沒辦法，希望將來會有轉機，球會隨世界變化，凡事有好壞時候 。」

想知有邊幾個大埔球員有球會要

他說，現作為大埔職球員代表，會盡力幫球員追討欠薪，但指會方及贊助商至今未有人現身交代會否賠償等情況：「球員無可能無了期等，未來可能會採取行動，有球員已準備到勞工處求助。」

「球員不介意無比賽的月份折扣出糧，但球員跟會方傾談時，對方都只是說球會無錢。」

我絕對支持職球員嘅行動💪🏻

僧多粥少

孫銘果d應該有

教邊隊就邊隊散班

黑氣

佢自己隊凱景真係經典
季都未開已經散班

Faifai：不是跟操

其實佢係咪又係外借回收

肺炎之下除咗畜力隊隊都縮皮/唔玩，下季真係冇眼睇，隨時一個月一隊退出

屌你老母垃圾足總垃圾高層

伊高去傑志係堅定流

哪兒來的source

Facebook + wiki

依家足總搞寸左個場
復賽南區分分鐘唔踢

佢唔係，已經踢左流浪兩年

足總職員：

你想伊高去邊隊？ 睇下有冇wiki ching幫你改

利申：wiki係唔應該攞黎玩既

副主席自搞 黃良柏高潮

bruh moment

依家已經有，名單外可以注多10個U22

其實文化界唔太擔心
呢幾年黃營不斷推文化界選民
再加上出選果個有民主派認證
D票自然會倒落去

無生：又冇盃捧

今屆標準流浪另一位栽培年輕球員之一 ~陸建鳴, 是港大Year 3大學生 ，主修環球創意工業&政治及公共行政，今季主要踢右閘

如果佢去kitchee, 好爆冷

三世祖有幾多鐵票，揮唔揮到
民主黨仲係要爭出黎選

淨係記得佢精液盃對飛馬輸3-9嗰場打三中堅表現好差之前仲以為係潘柏安番母會，不過就算係佢地兩個是但一個去傑都有啲意外

伍爺爺做乜又咁唔睇得開

今年grad先啱，year 3 係垃隊當年簽佢果陣，睇多次

踢垃隊前踢乙組天旭,
如果真，踢完垃隊就上大會真係好cls

佢好似左右兩閘都踢得，傑都啱使既，不過要搵到流浪既人去就幾意外

陸建鳴印像中都係傑志青訓

咁成件事就合理好多

入過廢中波

原來又係青訓回家

細個踢傑志
之後大少少過咗駿其天旭踢低組別
同強仔 蕭銘 BB嗰堆一齊踢

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (82)

Why not both

賴文輝強調積極考慮參選，已獲民主黨支持，希望有初選或協調，亦都會搵體育界以外，藝術、文化、出版界嘅朋友支持；佢又話，雖然陳偉豪唔選，但相信陳嘅團隊會派另一人出選。

李永財就同Emily講，自己一直有跟進開足球議題，佢話積極考慮參選，原本因不滿民主黨想逼走陳偉豪，佢想做持份者令兩人協調，佢噚日都收到最新消息話陳偉豪唔選，但就話會照參加初選，批評民主黨喺「35+」運用否決權上意志唔夠堅定，唔想畀賴文輝自動出線，除非賴文輝退出民主黨。

豪哥

同何妖有乜野分別

係咪芷姗姐姐睇唔過眼自己出黎選

傑要咁多人做咩

費蘭度走搵一仔上去打番左翼
唐文又開始要搵人接班
簽兩個後生閘都OK吖

頁 / 日報 / 體育
港超下季或改三循環
2020-06-16 00:00

(星島日報報道)正當足總今午召開會議商討港超事宜，有球會近日建議若下季港超只得九隊角逐，可考慮將賽制由雙循環改為三循環，理文主帥陳曉明認為一旦參賽隊伍減少，改變賽制也是無可厚非，但最希望一切維持不變。

原本設十隊參賽名額的港超，相繼有和富大埔及佳聯元朗決定退出來季賽事，縱有港甲晉峰入紙申請升班，來季或許只有九隊，故近日傳出有球隊建議港超改為三循環制，陳曉明回應說：「若最後出現此特殊情況，足總採納建議改變賽制也可以理解，當然最希望保持不變。」富力R&F主教練楊正光也認為意見可行，他舉出韓職、澳職亦屬常見例子，至於改動與否須視乎今午足總會議。

另外，該球隊同時提出因應隊數不足，應考慮取消舉辦五屆的菁英盃，陳曉明則反對說：「基本上每支球隊早已為菁英盃訂下計畫，也刻意簽入多名年輕球員，若貿然決定取消賽事，這必為球會及球員帶來影響，故我對此建議有保留。」

足總搞掂球員註冊單嘢先算啦

丹尼都要搵接班，今季開始跌，傷又幾個月
不過陸、潘真係唔精神，落場會比球迷屌死

10隊雙循環 18場
9隊三循環 24場
菁英盃唔踢兩輪都得啦

流浪level直上傑志，好難俾人信心

乙組天旭＞甲組垃隊＞超聯垃隊＞kitchee

成件事非常9upper

係咪民主女神羅芷珊出選呀

搵接班好似講左3年

果句似係講李永財會照參加初選來批評民主黨

【明報專訊】香港足球代表隊前隊長陳偉豪早前表態話會積極考慮參選「體育、演藝、文化及出版界」，民主黨荃灣區議員、前體育記者賴文輝都有意出選，原本會商討搞協調或初選，原來民主派除咗呢個兩人，灣仔區議員李永財都加入混戰。不過，賴文輝噚日同Emily講，陳偉豪決定唔選，因為覺得自己未準備好。Emily噚日向陳偉豪查詢，未有回覆。

區議員李永財想初選 不滿民主黨
賴文輝強調積極考慮參選，已獲民主黨支持，希望有初選或協調，亦都會搵體育界以外，藝術、文化、出版界嘅朋友支持；佢又話，雖然陳偉豪唔選，但相信陳嘅團隊會派另一人出選。

李永財就同Emily講，自己一直有跟進開足球議題，佢話積極考慮參選，原本因不滿民主黨想逼走陳偉豪，佢想做持份者令兩人協調，佢噚日都收到最新消息話陳偉豪唔選，但就話會照參加初選，批評民主黨喺「35+」運用否決權上意志唔夠堅定，唔想畀賴文輝自動出線，除非賴文輝退出民主黨。

用羅梓打左閘接佢班啦，然後右閘用一兩年時間搵唐文接班人

右閘: 羅梓, 賓紀文
左閘, 翼: 一仔, 佳佳

傑兩閘會係安安同羅梓
後備就潘柏安同陸建名？

右閘簽羅振庭啦

羅馬？

仲有擔泥 唐文 賓紀文
應該會借d人走

有私家場就自己加操啦

76勇有冇班落

豪歌自己都未公開話唔選
隻白鴿就已經出口「幫」宣布唔選
咁樣逼退食相難睇到

下季唔通bb有得返嚟？ 隊隊都縮皮 呢d夠平

個朵臭晒 有無隊肯要呀

勵志故事

立法會選舉提名期下月展開，民主派搶攻的「體育、演藝、文化及出版界」，一直未敲定人選，港足前隊長陳偉豪早前表態積極考慮參選，近日民主黨荃灣區議員賴文輝亦加入戰團，卻惹來灣仔區議員李永財不滿，批評民主黨拒讓路予陳偉豪，並表明有意出選。

消息指，陳偉豪將以「準備不足」為由放棄參選，賴文輝接受《香港01》查詢時否認迫退對方，指外界對民主黨有偏見，又稱既然有多於一人有意參選，希望舉行初選

成左名可以做香港華dee

Hku grad wo
其實個人package 都唔差，踢波另計，超聯踢左一季未定型

佢係咪做緊倫敦金

冇續飛馬？

雞撚咗啦

踢港甲唔會搵得仲多？

咁09呢？

點都好黃絲一定係盲撐嘅

dllm咩

如果呢個界別都有時間搞初選，教育界

賓紀文翼衛都忟忟地，打閘完全唔得

甲組球會沙田代表提出疑問，「若富力在香港有一個會籍，廣州富力也在中國有另一個會籍，兩隊於亞冠相遇會否成為笑話？」

隊長係大戰個陣被迫換走出場
係咪又係準備贏對面嘅先兆